% chktex-file 1
\frontmatter

\tableofcontents

\mainmatter

\input{praenotanda}

\tocchapter{Tempo da Quaresma}\label{chapter:quaresma}

% ------------------------- Tempo após as Cinzas ---------------------------

% ------------------------- Quinta-Feira -----------------------------------

\tocsection{Quinta-Feira depois das Cinzas}\label{section:quaresma/semana-0/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-0/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-0/quinta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!001@1}
\index[refroes]{É feliz quem a Deus se confia"!}
\index[tons]{D 1 e}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-0/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Convertei-vos, nos diz o Senhor, está próximo o reino de Deus"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-vos-senhor-jesus}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Sexta-Feira ----------------------------------

\tocsection{Sexta-Feira depois das Cinzas}\label{section:quaresma/semana-0/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-0/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-0/sexta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!050@50(51)}
\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
\index[tons]{C 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-0/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Buscai o bem, não o mal, pois assim vivereis; então o Senhor, nosso Deus, convosco estará"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-cristo-luz-da-vida}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Sábado ---------------------------------------

\tocsection{Sábado depois das Cinzas}\label{section:quaresma/semana-0/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-0/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-0/sabado/salmo-responsorial}
\index{Salmo!085@85(86)}
\index[refroes]{Ensinai-me os vossos caminhos e na vossa verdade andarei.}
\index[tons]{C 3 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-0/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Não quero a morte do pecador, diz o Senhor,
mas que ele volte, se converta e tenha vida.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-vos-senhor-jesus}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ I Semana da Quaresma ----------------------

% ------------------------------ Segunda-Feira -----------------------------

\tocsection{I Semana: Segunda-Feira}\label{section:quaresma/semana-1/segunda}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Feira-2}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/segunda/salmo-responsorial}
\index{Salmo!018@18(19)}
\index[refroes]{Ó Senhor, vossas palavras são espírito e vida"!}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/segunda/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão; eis o dia da salvação.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-cristo-luz-da-vida}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ Terça-Feira ------------------------------

\tocsection{I Semana: Terça-Feira}\label{section:quaresma/semana-1/terca}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Feira-3}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/terca/salmo-responsorial}
\index{Salmo!033@33(34)}
\index[refroes]{O Senhor liberta os justos de todas as suas angústias.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/terca/aclamacao}
\index[aclamacoes]{O homem não vive somente de pão, mas de toda palavra da boca de Deus.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------------- Quarta-Feira -------------------------------

\tocsection{I Semana: Quarta-Feira}\label{section:quaresma/semana-1/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/quarta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!050@50(51)}
\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
\index[tons]{C 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/quarta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Voltai ao Senhor, vosso Deus, ele é bom, compassivo e clemente.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Quinta-Feira ---------------------------------

\tocsection{I Semana: Quinta-Feira}\label{section:quaresma/semana-1/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/quinta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!137@137(138)}
\index[refroes]{Naquele dia em que gritei, vós me escutastes, ó Senhor"!}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Criai em mim um coração que seja puro,
dai-me de novo a alegria de ser salvo"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sexta-Feira -----------------------------------

\tocsection{I Semana: Sexta-Feira}\label{section:quaresma/semana-1/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/sexta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!129@129(130)}
\index[refroes]{Se levardes em conta nossas faltas, quem haverá de subsistir"?}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Lançai para bem longe toda a vossa iniquidade"! Criai em vós um novo espírito e um novo coração"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sábado ----------------------------------------

\tocsection{I Semana: Sábado}\label{section:quaresma/semana-1/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-1/sabado/salmo-responsorial}
\index{Salmo!118@118(119)}
\index[refroes]{Feliz é quem na lei do Senhor vai progredindo"!}
\index[tons]{E 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-1/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão, eis o dia da salvação.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ II Semana da Quaresma ---------------------

% ------------------------------ Segunda-Feira -----------------------------

\tocsection{II Semana: Segunda-Feira}\label{section:quaresma/semana-2/segunda}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Feira-2}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/segunda/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!018@18(19)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, vossas palavras são espírito e vida"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/segunda/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Senhor, tuas palavras são espírito, são vida; só tu tens palavras de vida eterna"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ Terça-Feira ------------------------------

\tocsection{II Semana: Terça-Feira}\label{section:quaresma/semana-2/terca}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Feira-3}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/terca/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!033@33(34)}
%\index[refroes]{O Senhor liberta os justos de todas as suas angústias.}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/terca/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Lançai para bem longe toda a vossa iniquidade"! Criai em vós um novo espírito e um novo coração"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------------- Quarta-Feira -------------------------------

\tocsection{II Semana: Quarta-Feira}\label{section:quaresma/semana-2/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/quarta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!050@50(51)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
%\index[tons]{C 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/quarta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eu sou a luz do mundo; aquele que me segue não caminha entre as trevas, mas terá a luz da vida.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-cristo-luz-da-vida}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Quinta-Feira ---------------------------------

\tocsection{II Semana: Quinta-Feira}\label{section:quaresma/semana-2/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/quinta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!137@137(138)}
%\index[refroes]{Naquele dia em que gritei, vós me escutastes, ó Senhor"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Felizes os que observam a palavra do Senhor, de reto coração; e que produzem muitos frutos, até o fim perseverantes"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sexta-Feira -----------------------------------

\tocsection{II Semana: Sexta-Feira}\label{section:quaresma/semana-2/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/sexta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!129@129(130)}
%\index[refroes]{Se levardes em conta nossas faltas, quem haverá de subsistir"?}
%\index[tons]{C 2 g}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Deus o mundo tanto amou que lhe deu seu próprio Filho, para que todo o que nele crer, encontre vida eterna.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sábado ----------------------------------------

\tocsection{II Semana: Sábado}\label{section:quaresma/semana-2/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-2/sabado/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!118@118(119)}
%\index[refroes]{Feliz é quem na lei do Senhor vai progredindo"!}
%\index[tons]{E 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-2/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Vou voltar e encontrar o meu pai e direi: meu pai, eu pequei contra o céu e contra ti.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ III Semana da Quaresma --------------------

% ------------------------------ Segunda-Feira -----------------------------

\tocsection{III Semana: Segunda-Feira}\label{section:quaresma/semana-3/segunda}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Feira-2}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/segunda/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!018@18(19)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, vossas palavras são espírito e vida"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/segunda/aclamacao}
\index[aclamacoes]{No Senhor ponho a minha esperança, espero em sua palavra. Pois no Senhor se encontra toda graça e copiosa redenção.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ Terça-Feira ------------------------------

\tocsection{III Semana: Terça-Feira}\label{section:quaresma/semana-3/terca}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Feira-3}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/terca/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!033@33(34)}
%\index[refroes]{O Senhor liberta os justos de todas as suas angústias.}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/terca/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Voltai ao Senhor, vosso Deus, ele é bom, compassivo e clemente.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------------- Quarta-Feira -------------------------------

\tocsection{III Semana: Quarta-Feira}\label{section:quaresma/semana-3/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/quarta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!050@50(51)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
%\index[tons]{C 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/quarta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Senhor, tuas palavras são espírito, são vida; só tu tens palavras de vida eterna"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Quinta-Feira ---------------------------------

\tocsection{III Semana: Quinta-Feira}\label{section:quaresma/semana-3/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/quinta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!137@137(138)}
%\index[refroes]{Naquele dia em que gritei, vós me escutastes, ó Senhor"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Voltai ao Senhor, vosso Deus, ele é bom, compassivo e clemente.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sexta-Feira -----------------------------------

\tocsection{III Semana: Sexta-Feira}\label{section:quaresma/semana-3/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/sexta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!129@129(130)}
%\index[refroes]{Se levardes em conta nossas faltas, quem haverá de subsistir"?}
%\index[tons]{C 2 g}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Convertei-vos, nos diz o Senhor, está próximo o reino de Deus"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-vos-senhor-jesus}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sábado ----------------------------------------

\tocsection{III Semana: Sábado}\label{section:quaresma/semana-3/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-3/sabado/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!118@118(119)}
%\index[refroes]{Feliz é quem na lei do Senhor vai progredindo"!}
%\index[tons]{E 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-3/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Oxalá ouvísseis hoje a sua voz: não fecheis os corações como em Meriba"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{honra-gloria}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ IV Semana da Quaresma ---------------------

% ------------------------------ Segunda-Feira -----------------------------

\tocsection{IV Semana: Segunda-Feira}\label{section:quaresma/semana-4/segunda}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Feira-2}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/segunda/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!018@18(19)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, vossas palavras são espírito e vida"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/segunda/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão; eis o dia da salvação.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-cristo-luz-da-vida}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ Terça-Feira ------------------------------

\tocsection{IV Semana: Terça-Feira}\label{section:quaresma/semana-4/terca}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Feira-3}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/terca/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!033@33(34)}
%\index[refroes]{O Senhor liberta os justos de todas as suas angústias.}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/terca/aclamacao}
\index[aclamacoes]{O homem não vive somente de pão, mas de toda palavra da boca de Deus.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------------- Quarta-Feira -------------------------------

\tocsection{IV Semana: Quarta-Feira}\label{section:quaresma/semana-4/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/quarta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!050@50(51)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
%\index[tons]{C 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/quarta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Voltai ao Senhor, vosso Deus, ele é bom, compassivo e clemente.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Quinta-Feira ---------------------------------

\tocsection{IV Semana: Quinta-Feira}\label{section:quaresma/semana-4/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/quinta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!137@137(138)}
%\index[refroes]{Naquele dia em que gritei, vós me escutastes, ó Senhor"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Criai em mim um coração que seja puro,
dai-me de novo a alegria de ser salvo"!}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sexta-Feira -----------------------------------

\tocsection{IV Semana: Sexta-Feira}\label{section:quaresma/semana-4/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/sexta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!129@129(130)}
%\index[refroes]{Se levardes em conta nossas faltas, quem haverá de subsistir"?}
%\index[tons]{C 2 g}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Lançai para bem longe toda a vossa iniquidade"! Criai em vós um novo espírito e um novo coração"!}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sábado ----------------------------------------

\tocsection{IV Semana: Sábado}\label{section:quaresma/semana-4/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-4/sabado/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!118@118(119)}
%\index[refroes]{Feliz é quem na lei do Senhor vai progredindo"!}
%\index[tons]{E 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-4/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão, eis o dia da salvação.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush


% ------------------------------ V Semana da Quaresma ----------------------

% ------------------------------ Segunda-Feira -----------------------------

\tocsection{V Semana: Segunda-Feira}\label{section:quaresma/semana-5/segunda}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Feira-2}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/segunda/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!018@18(19)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, vossas palavras são espírito e vida"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/segunda/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão; eis o dia da salvação.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-cristo-luz-da-vida}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------------ Terça-Feira ------------------------------

\tocsection{V Semana: Terça-Feira}\label{section:quaresma/semana-5/terca}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Feira-3}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/terca/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!033@33(34)}
%\index[refroes]{O Senhor liberta os justos de todas as suas angústias.}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/terca/aclamacao}
\index[aclamacoes]{O homem não vive somente de pão, mas de toda palavra da boca de Deus.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------------- Quarta-Feira -------------------------------

\tocsection{V Semana: Quarta-Feira}\label{section:quaresma/semana-5/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/quarta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!050@50(51)}
%\index[refroes]{Ó Senhor, não desprezeis um coração arrependido"!}
%\index[tons]{C 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/quarta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Voltai ao Senhor, vosso Deus, ele é bom, compassivo e clemente.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Quinta-Feira ---------------------------------

\tocsection{V Semana: Quinta-Feira}\label{section:quaresma/semana-5/quinta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/quinta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!137@137(138)}
%\index[refroes]{Naquele dia em que gritei, vós me escutastes, ó Senhor"!}
%\index[tons]{D \protect\GreStar}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Criai em mim um coração que seja puro,
dai-me de novo a alegria de ser salvo"!}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sexta-Feira -----------------------------------

\tocsection{V Semana: Sexta-Feira}\label{section:quaresma/semana-5/sexta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Feira-6}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/sexta/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!129@129(130)}
%\index[refroes]{Se levardes em conta nossas faltas, quem haverá de subsistir"?}
%\index[tons]{C 2 g}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/sexta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Lançai para bem longe toda a vossa iniquidade"! Criai em vós um novo espírito e um novo coração"!}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% -------------------------- Sábado ----------------------------------------

\tocsection{V Semana: Sábado}\label{section:quaresma/semana-5/sabado}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Sabado}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-5/sabado/salmo-responsorial}
%\index{Salmo!118@118(119)}
%\index[refroes]{Feliz é quem na lei do Senhor vai progredindo"!}
%\index[tons]{E 2}
%\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-5/sabado/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eis o tempo de conversão, eis o dia da salvação.}
%\MakeChantLentAcclamationVerse{salve-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

\renewcommand*{\indexname}{Índice de salmos e cânticos}
\printindex

\renewcommand*{\indexname}{Índice de refrões}
\printindex[refroes]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de ocorrências dos tons salmódicos}
\printindex[tons]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de versos das aclamações ao Evangelho}
\printindex[aclamacoes]