% chktex-file 1
\maketitle

\frontmatter

\tableofcontents

%\input{graduale-simplex/praenotanda}

\mainmatter

\tocchapter{Tempo do Advento}\label{chapter:advento}

\tocsection{I Domingo}\label{section:advento/domingo-1}

\def\Prefix{Advento/Semana-1/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:advento/domingo-1/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:advento/domingo-1/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!121@121(122)}
\index[responsorios]{Que alegria quando me disseram: ``Vamos à casa do Senhor"!''}
\index[tons]{D 1 e}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3,a-v4,a-v5}

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:advento/domingo-1/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!079@79(80)}
\index[responsorios]{Iluminai a vossa face sobre nós, convertei-nos, para que sejamos salvos"!}
\index[tons]{E 5}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:advento/domingo-1/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!024@24(25)}
\index[responsorios]{Senhor meu Deus, a vós elevo a minha alma"!}
\index[tons]{C 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:advento/domingo-1/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Mostrai-nos, ó Senhor, vossa bondade, e a vossa salvação nos concedei"!}
\MakeChantAlleluiaVerse{8c.1}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{II Domingo}\label{section:advento/domingo-2}

\def\Prefix{Advento/Semana-2/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:advento/domingo-2/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:advento/domingo-2/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!071@71(72)}
\index[responsorios]{Nos seus dias a justiça florirá.}
\index[tons]{C 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3,a-v4}

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:advento/domingo-2/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!084@84(85)}
\index[responsorios]{Mostrai-nos, ó Senhor, vossa bondade, e a vossa salvação nos concedei"!}
\index[tons]{C \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:advento/domingo-2/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!0125@125(126)}
\index[responsorios]{Maravilhas fez conosco o Senhor, exultemos de alegria"!}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:advento/domingo-2/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Preparai o caminho do Senhor, endireitai suas veredas. Toda a carne há de ver a salvação do nosso Deus.}
\MakeChantAlleluiaVerse{1g2}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{III Domingo}\label{section:advento/domingo-3}

\def\Prefix{Advento/Semana-3/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:advento/domingo-3/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:advento/domingo-3/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!0145@145(146)}
\index[responsorios]{Vinde, Senhor, para salvar o vosso povo"!}
\index[tons]{C 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:advento/domingo-3/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Cântico!de Nossa Senhora (Magnificat)}
\index[responsorios]{A minha alma se alegra no meu Deus.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:advento/domingo-3/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Cântico!de Isaías}
\index[responsorios]{Exultai cantando alegres, habitantes de Sião, porque é grande em vosso meio o Deus santo de Israel"!}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:advento/domingo-3/aclamacao}
\index[aclamacoes]{O Espírito do Senhor sobre mim fez a sua unção; enviou-me aos empobrecidos a fazer feliz proclamação.}
\MakeChantAlleluiaVerse{4E.1}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{IV Domingo}\label{section:ano-c/domingo-4}

\def\Prefix{Advento/Semana-4/Domingo}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:advento/domingo-4/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!023@23(24)}
\index[responsorios]{O rei da glória é o Senhor onipotente; abri as portas para que ele possa entrar"!}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:advento/domingo-4/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!088@88(89)}
\index[responsorios]{Senhor, eu cantarei eternamente o vosso amor"!}
\index[tons]{E 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:advento/domingo-4/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!079@79(80)}
\index[responsorios]{Iluminai a vossa face sobre nós, convertei-nos, para que sejamos salvos"!}
\index[tons]{E 5}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:advento/domingo-4/aclamacao}

\MakeChantAlleluia{3g}

\subsubsection{Ano A}
\index[aclamacoes]{Eis que a virgem conceberá e dará à luz um filho. Chamar-se-á Emanuel, que significa: Deus conosco.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{a-v}

\subsubsection{Anos B e C}
\index[aclamacoes]{Eis a serva do Senhor; cumpra-se em mim a tua palavra"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}

\tocchapter{Tempo do Natal}\label{chapter:natal}

\tocsection{Natal do Senhor: Missa da Vigília}\label{section:natal/vigilia}

\def\Prefix{Natal/Vigilia}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/vigilia/salmo-responsorial}
\index{Salmo!088@88(89)}
\index[responsorios]{Senhor, eu cantarei eternamente o vosso amor"!}
\index[tons]{E 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/vigilia/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Amanhã será varrida da terra a iniquidade e sobre nós há de reinar o Salvador do mundo.}
\MakeChantAlleluiaVerse{8c.2}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Natal do Senhor: Missa da Noite}\label{section:natal/noite}

\def\Prefix{Natal/Noite}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/noite/salmo-responsorial}
\index{Salmo!095@95(96)}
\index[responsorios]{Hoje nasceu para nós o Salvador, que é Cristo, o Senhor.}
\index[tons]{C 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/noite/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Eu vos trago a boa nova de uma grande alegria: é que hoje nasceu o Salvador, Cristo, o Senhor.}
\MakeChantAlleluiaVerse{8c.3}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Natal do Senhor: Missa da Aurora}\label{section:natal/aurora}

\def\Prefix{Natal/Aurora}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/aurora/salmo-responsorial}
\index{Salmo!096@96(97)}
\index[responsorios]{Brilha hoje uma luz sobre nós, pois nasceu para nós o Senhor.}
\index[tons]{E 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/aurora/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Glória a Deus nos altos céus, e paz na terra entre os homens que ele ama."!}
\MakeChantAlleluiaVerse{2D.1}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Natal do Senhor: Missa do Dia}\label{section:natal/dia}

\def\Prefix{Natal/Dia}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/dia/salmo-responsorial}
\index{Salmo!097@97(98)}
\index[responsorios]{Os confins do universo contemplaram a salvação do nosso Deus.}
\index[tons]{C 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/dia/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Despontou o santo dia para nós: ó nações, vinde adorar o Senhor Deus, porque hoje grande luz brilhou na terra"!}
\MakeChantAlleluiaVerse{2D.2}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Festa da Sagrada Família: Jesus, Maria e José}\label{section:natal/sagrada-família}

\def\Prefix{Natal/Sagrada-Familia}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/sagrada-familia/salmo-responsorial}
\index{Salmo!127@127(128)}
\index[responsorios]{Felizes os que temem o Senhor e trilham seus caminhos"!}
\index[tons]{E 2}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Opcional para o Ano B}
\index{Salmo!104@104(105)}
\index[responsorios]{O Senhor, ele mesmo é nosso Deus, ele sempre se lembra da Aliança.}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3,b-v4}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Opcional para o Ano C}
\index{Salmo!083@83(84)}
\index[responsorios]{Felizes os que habitam vossa casa.}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/sagrada-familia/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Que a paz de Cristo reine em vossos corações e ricamente habite em vós sua palavra"!}
\MakeChantAlleluiaVerse{4E.2}{\Prefix/Aclamacao}

\subsubsection{Opcional para o Ano B}
\index[aclamacoes]{De muitos modos, Deus outrora nos falou pelos profetas; nestes tempos derradeiros nos falou pelo seu Filho.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}

\subsubsection{Opcional para o Ano C}
\index[aclamacoes]{Ó Senhor, abre o nosso coração, para atendermos as palavras de Jesus"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{c-v}

\AllowPageFlush

\tocsection{Solenidade de Santa Maria, Mãe de Deus}\label{section:natal/santa-maria-mae-de-deus}

\def\Prefix{Natal/Santa-Maria-Mae-de-Deus}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/santa-maria-mae-de-deus/salmo-responsorial}
\index{Salmo!066@66(67)}
\index[responsorios]{Que Deus nos dê a sua graça e sua bênção.}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}

%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/santa-maria-mae-de-deus/aclamacao}
\index[aclamacoes]{De muitos modos, Deus outrora nos falou pelos profetas; nestes tempos derradeiros nos falou pelo seu Filho.}
\MakeChantAlleluiaVerse{4E.1}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Solenidade da Epifania do Senhor}\label{section:natal/epifania}

\def\Prefix{Natal/Epifania}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/epifania/salmo-responsorial}
\index{Salmo!071@71(72)}
\index[responsorios]{As nações de toda a terra hão de adorar-vos, ó Senhor.}
\index[tons]{E 5}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/epifania/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Vimos sua estrela no Oriente e viemos adorar o Senhor.}
\MakeChantAlleluiaVerse{2D.2}{\Prefix/Aclamacao}

\AllowPageFlush

\tocsection{Festa do Batismo do Senhor}\label{section:natal/batismo}

\def\Prefix{Natal/Batismo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:natal/batismo/salmo-responsorial}
\index{Salmo!028@28(29)}
\index[responsorios]{Que o Senhor abençoe, com a paz, o seu povo"!}
\index[tons]{C 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Opcional para o Ano B}
\index{Cântico!de Isaías}
\index[responsorios]{Com alegria bebereis do manancial da salvação.}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}

\AllowPageFlush

\subsubsection{Opcional para o Ano C}
\index{Salmo!0103@103(104)}
\index[responsorios]{Bendize, ó minha alma, ao Senhor"!}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4,c-v5}

\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:natal/batismo/aclamacao}
\index[aclamacoes]{Abriram-se os céus e fez-se ouvir a voz do Pai: Eis meu filho muito amado; escutai-o todos vós"!}
\MakeChantAlleluiaVerse{2D.1}{\Prefix/Aclamacao}

\subsubsection{Opcional para o Ano B}
\index[aclamacoes]{Quando João viu Jesus, ele disse: Eis aqui o Cordeiro de Deus, que tira o pecado do mundo.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}

\subsubsection{Opcional para o Ano C}
\index[aclamacoes]{Virá aquele que é mais forte do que eu. Ele vos batizará no Espírito Santo e no fogo.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{c-v}

\renewcommand*{\indexname}{Índice de salmos e cânticos}
\printindex

\renewcommand*{\indexname}{Índice de responsórios}
\printindex[responsorios]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de ocorrências dos tons salmódicos}
\printindex[tons]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de versos das aclamações ao Evangelho}
\printindex[aclamacoes]