% chktex-file 1
\frontmatter

\tableofcontents

%\input{graduale-simplex/praenotanda}

\mainmatter

\input{praenotanda}

\tocchapter{Tempo da Quaresma}\label{chapter:quaresma}

\tocsection{Quarta-Feira de Cinzas}\label{section:quaresma/semana-0/quarta}
\def\Prefix{Quaresma/Semana-0/Feira-4}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:semana-0/quarta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!050@50(51)}
\index[refroes]{Misericórdia, ó Senhor, pois pecamos"!}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:semana-0/quarta/aclamacao}
\index[quaresmais]{Jesus Cristo, sois bendito, sois o Ungido de Deus Pai"!}
\index[aclamacoes]{Oxalá ouvísseis hoje a sua voz: não fecheis os corações como em Meriba"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{jesus-cristo-sois-bendito}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ----------------------- I Domingo ----------------------------------

\tocsection{I Domingo}\label{section:quaresma/semana-1/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-1/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/domingo-1/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:quaresma/domingo-1/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!050@50(51)}
\index[refroes]{Piedade, ó Senhor, tende piedade, pois pecamos contra vós.}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3,a-v4}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:quaresma/domingo-1/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!024@24(25)}
\index[refroes]{Verdade e amor são os caminhos do Senhor.}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:quaresma/domingo-1/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!090@90(91)}
\index[refroes]{Em minhas dores, ó Senhor, permanecei junto de mim"!}
\index[tons]{E 5}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/domingo-1/aclamacao}
\index[quaresmais]{Louvor e glória a ti, Senhor, Cristo, Palavra de Deus.}
\index[aclamacoes]{O homem não vive somente de pão, mas de toda palavra da boca de Deus.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{louvor-e-gloria-a-ti-senhor}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------ II Domingo -------------------------------------

\tocsection{II Domingo}\label{section:quaresma/semana-2/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-2/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/domingo-2/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:quaresma/domingo-2/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!032@32(33)}
\index[refroes]{Sobre nós venha, Senhor, a vossa graça, venha a vossa salvação"!}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:quaresma/domingo-2/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!115@115(116B)}
\index[refroes]{Andarei na presença de Deus, junto a ele na terra dos vivos.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:quaresma/domingo-2/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!026@26(27)}
\index[refroes]{O Senhor é minha luz e salvação.}
\index[tons]{C 1}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/domingo-2/aclamacao}
\index[quaresmais]{Louvor a vós, ó Cristo, rei da eterna glória"!}
\index[aclamacoes]{Numa nuvem resplendente fez-se ouvir a voz do Pai: Eis meu Filho muito amado, escutai-o, todos vós"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{louvor-a-vos-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------ III Domingo ------------------------------------

\tocsection{III Domingo}\label{section:quaresma/semana-3/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-3/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/domingo-3/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:quaresma/domingo-3/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!094@94(95)}
\index[refroes]{Hoje não fecheis o vosso coração,
    mas ouvi a voz do Senhor"!}
\index[tons]{C 1}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:quaresma/domingo-3/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!018@18(19)}
\index[refroes]{Senhor, tens palavras de vida eterna.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3,b-v4}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:quaresma/domingo-3/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!026@26(27)}
\index[refroes]{O Senhor é bondoso e compassivo.}
\index[tons]{C 1}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/domingo-3/aclamacao}
\index[quaresmais]{Glória e louvor a vós, ó Cristo.}
\MakeChantLentAcclamation{gloria-e-louvor}
\subsubsection{Ano A}
\index[aclamacoes]{Na verdade, sois, Senhor, o Salvador do mundo. Senhor, dai-me água viva a fim de eu não ter sede"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{a-v}
\subsubsection{Ano B}
\index[aclamacoes]{Tanto Deus amou o mundo, que lhe deu seu Filho único; todo aquele que crer nele há de ter a vida eterna.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}
\subsubsection{Ano C}
\index[aclamacoes]{Numa nuvem resplendente fez-se ouvir a voz do Pai: Eis meu Filho muito amado, escutai-o, todos vós"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{c-v}
\AllowPageFlush

% ------------------------ IV Domingo -------------------------------------

\tocsection{IV Domingo}\label{section:quaresma/semana-4/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-4/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/domingo-4/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:quaresma/domingo-4/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!022@22(23)}
\index[refroes]{O senhor é o pastor que me conduz; não me falta coisa alguma.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3,a-v4}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:quaresma/domingo-4/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!136@136(137)}
\index[refroes]{Que se prenda a minha língua ao céu da boca, se de ti Jerusalém, eu me esquecer"!}
\index[tons]{D 1 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3,b-v4}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:quaresma/domingo-4/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!033@33(34)}
\index[refroes]{Provai e vede quão suave é o Senhor"!}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/domingo-4/aclamacao}
\index[quaresmais]{Louvor e honra a vós, Senhor Jesus.}
\MakeChantLentAcclamation{louvor-e-honra-a-vos}
\subsubsection{Ano A}
\index[aclamacoes]{Pois eu sou a luz do mundo, quem nos diz é o Senhor; e vai ter a luz da Vida quem se faz meu seguidor"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{a-v}
\subsubsection{Ano B}
\index[aclamacoes]{Tanto Deus amou o mundo, que lhe deu seu Filho único; todo aquele que crer nele, há de ter a vida eterna.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}
\subsubsection{Ano C}
\index[aclamacoes]{Vou agora levantar-me e vou a meu pai e lhe direi: pai, pequei contra o céu e contra ti"!}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{c-v}
\AllowPageFlush

% ------------------------ V Domingo --------------------------------------

\tocsection{V Domingo}\label{section:quaresma/semana-5/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-5/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/domingo-5/salmo-responsorial}

\subsubsection{Ano A}\label{subsubsection:quaresma/domingo-5/salmo-responsorial/ano-a}
\index{Salmo!129@129(130)}
\index[refroes]{No Senhor, toda graça e redenção"!}
\index[tons]{E 2 d}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{a-r,a-v1,a-v2,a-v3,a-v4,a-v5}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano B}\label{subsubsection:quaresma/domingo-5/salmo-responsorial/ano-b}
\index{Salmo!050@50(51)}
\index[refroes]{Criai em mim um coração que seja puro.}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{b-r,b-v1,b-v2,b-v3}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Ano C}\label{subsubsection:quaresma/domingo-5/salmo-responsorial/ano-c}
\index{Salmo!033@33(34)}
\index[refroes]{Provai e vede quão suave é o Senhor"!}
\index[tons]{E 4}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{c-r,c-v1,c-v2,c-v3,c-v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/domingo-5/aclamacao}
\index[quaresmais]{Glória a vós, ó Cristo, verbo de Deus.}
\MakeChantLentAcclamation{gloria-a-vos-o-cristo}
\subsubsection{Ano A}
\index[aclamacoes]{Eu sou a ressurreição, eu sou a vida. Quem crê em mim não morrerá eternamente.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{a-v}
\subsubsection{Ano B}
\index[aclamacoes]{Se alguém me quer servir, que venha atrás de mim; e onde eu estiver, ali estará meu servo.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{b-v}
\subsubsection{Ano C}
\index[aclamacoes]{Agora eis o que diz o Senhor: de coração convertei-vos a mim, pois sou bom, compassivo e clemente.}
\MakeChantVerse{\Prefix/Aclamacao}{c-v}
\AllowPageFlush

% ------------------------ Domingo  de Ramos ------------------------------

\tocsection{Domingo de Ramos e da Paixão do Senhor}\label{section:quaresma/semana-santa/domingo}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-Santa/Domingo}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-santa/domingo/salmo-responsorial}
\index{Salmo!021@21(22)}
\index[refroes]{Meu Deus, meu Deus, por que me abandonastes"?}
\index[tons]{E 2 d}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-santa/domingo/aclamacao}
\index[quaresmais]{Glória e louvor a vós, ó Cristo.}
\index[aclamacoes]{Jesus Cristo se tornou obediente, obediente até a morte numa cruz; pelo que o Senhor Deus o exaltou e deu-lhe um nome muito acima de outro nome.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-e-louvor}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ------------------------- Missa do Crisma -------------------------------

\tocsection{Missa do Crisma}\label{section:quaresma/semana-santa/quinta}

\def\Prefix{Quaresma/Semana-Santa/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:quaresma/semana-santa/quinta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!088@88(89)}
\index[refroes]{Senhor, eu cantarei eternamente o vosso amor.}
\index[tons]{E 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2}
%\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:quaresma/semana-santa/quinta/aclamacao}
\index[aclamacoes]{O Espírito do Senhor sobre mim fez a sua unção, enviou-me aos empobrecidos a fazer feliz proclamação"!}
\MakeChantLentAcclamationVerse{louvor-e-honra-a-vos}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% =========================================================================

% ------------------------- Tríduo Pascal ---------------------------------

\tocchapter{Tríduo Pascal}\label{chapter:triduo-pascal}

% ------------------------- Missa da Ceia do Senhor -----------------------

\tocsection{Missa da Ceia do Senhor}\label{section:triduo-pascal/quinta}

\def\Prefix{Triduo-Pascal/Feira-5}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:triduo-pascal/quinta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!115@115(116B)}
\index[refroes]{O cálice por nós abençoado é a nossa comunhão com o sangue do Senhor.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:triduo-pascal/quinta/aclamacao}
\index[quaresmais]{Glória a vós, ó Cristo, verbo de Deus.}
\index[aclamacoes]{Eu vos dou este novo Mandamento, nova ordem agora vos dou, que, também, vos ameis uns aos outros, como eu vos amei, diz o Senhor.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{gloria-a-vos-o-cristo}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% --------------------------- Paixão do Senhor ----------------------------

\def\Prefix{Triduo-Pascal/Feira-6}

\tocsection{Paixão do Senhor}\label{section:triduo-pascal/sexta}

\subsection{Salmo Responsorial}\label{subsection:triduo-pascal/sexta/salmo-responsorial}
\index{Salmo!30@30(31)}
\index[refroes]{Ó Pai, em tuas mãos eu entrego o meu espírito.}
\index[tons]{C 3 a}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Aclamação ao Evangelho}\label{subsection:triduo-pascal/sexta/aclamacao}
\index[quaresmais]{Louvor e honra a vós, Senhor Jesus.}
\index[aclamacoes]{Jesus Cristo se tornou obediente, obediente até a morte numa cruz; pelo que o Senhor Deus o exaltou e deu-lhe um nome muito acima de outro nome.}
\MakeChantLentAcclamationVerse{louvor-e-honra-a-vos}{\Prefix/Aclamacao}
\AllowPageFlush

% ---- Vigília Pascal na Noite Santa --------------------------------------

\def\Prefix{Triduo-Pascal/Sabado}

\tocsection{Vigília Pascal na Noite Santa}\label{section:triduo-pascal/sabado}

\subsection{Salmo Responsorial após a I Leitura}\label{subsection:triduo-pascal/sabado/salmo-responsorial-1}
\index{Salmo!103@103(104)}
\index[refroes]{Enviai o vosso Espírito, Senhor, e da terra toda a face renovai.}
\index[tons]{D \protect\GreStar}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial-1}{r,v1,v2,v3,v4,v5}
\AllowPageFlush

\subsubsection{Outra opção}
\index{Salmo!032@32(33)}
\index[refroes]{Transborta em toda a terra a sua graça"!}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial-1}{alt-r,alt-v1,alt-v2,alt-v3,alt-v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Salmo Responsorial após a II Leitura}\label{subsection:triduo-pascal/sabado/salmo-responsorial-2}
\index{Salmo!015@15(16)}
\index[refroes]{Guardai-me, ó Deus, porque em vós me refugio"!}
\index[tons]{C 2 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial-2}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\subsection{Salmo Responsorial após a III Leitura}\label{subsection:triduo-pascal/sabado/salmo-responsorial-3}
\index{Cântico!de Moisés}
\index[refroes]{Cantemos ao Senhor que fez brilhar a sua glória"!}
\index[tons]{E 3}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial-3}{r,v1,v2,v3,v4}
\AllowPageFlush

\subsection{Salmo Responsorial após a IV Leitura}\label{subsection:triduo-pascal/sabado/salmo-responsorial-4}
\index{Salmo!029@29(30)}
\index[refroes]{Eu vos exalto, õ Senhor, porque vós me livrastes"!}
\index[tons]{C 3 g}
\MakeChantLongPsalm{\Prefix/Salmo-Responsorial-4}{r,v1,v2,v3}
\AllowPageFlush

\renewcommand*{\indexname}{Índice de salmos e cânticos}
\printindex

\renewcommand*{\indexname}{Índice de refrões}
\printindex[refroes]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de ocorrências dos tons salmódicos}
\printindex[tons]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de ocorrências dos refrões de aclamação quaresmais}
\printindex[quaresmais]

\renewcommand*{\indexname}{Índice de versos das aclamações ao Evangelho}
\printindex[aclamacoes]