

R. Meu coração exultou no meu Senhor, Salvador.

Exulta no Senhor meu coração, *
e se eleva a minha fronte no meu Deus;
Minha boca desafia os meus rivais *
porque me alegro com a vossa salvação.

E()xul()ta() no() Se()nhor() meu() co()ra()ção,() *(:)
e() se() e()le()va() a() mi()nha() fron()te() no() meu() Deus;() (::)
Mi()nha() bo()ca() de()sa()fi()a() os() meus() ri()vais() *(:)
por()que() me() a()le()gro() com() a() vos()sa() sal()va()ção.() (::)

O arco dos fortes foi dobrado, foi quebrado, *
mas os fracos se vestiram de vigor.
Os saciados se empregaram por um pão, *
mas os pobres e os famintos se fartaram.
Muitas vezes deu à luz a que era estéril, *
mas a mãe de muitos filhos definhou.

O() ar()co() dos() for()tes() foi() do()bra()do,() foi() que()bra()do,() *(:)
mas() os() fra()cos() se() ves()ti()ram() de() vi()gor.() (::)
Os() sa()ci()a()dos() se() em()pre()ga()ram() por() um() pão,() *(:)
mas() os() po()bres() e() os() fa()min()tos() se() far()ta()ram. (::)
Mui()tas() ve()zes() deu() à() luz() a() que() e()ra() es()té()ril,() *(:)
mas() a() mãe() de() mui()tos() fi()lhos() de()fi()nhou.() (::)

É o Senhor quem dá a morte e dá a vida, *
faz descer à sepultura e faz voltar;
é o Senhor quem faz o pobre e faz o rico, *
é o Senhor quem nos humilha e nos exalta.

É() o() Se()nhor() quem() dá() a() mor()te() e() dá() a() vi()da,() *(:)
faz() des()cer() à() se()pul()tu()ra() e() faz() vol()tar;() (::)
é() o() Se()nhor() quem() faz() o() po()bre() e() faz() o() ri()co,() *(:)
é() o() Se()nhor() quem() nos() hu()mi()lha() e() nos() e()xal()ta.() (::)

O Senhor ergue do pó o homem fraco, *
e do lixo ele retira o indigente,
para fazê-los assentar-se com os nobres *
num lugar de muita honra e distinção.

O() Se()nhor() er()gue() do() pó() o() ho()mem() fra()co,() *(:)
e() do() li()xo() e()le() re()ti()ra() o() in()di()gen()te,() (::)
pa()ra() fa()zê-()los() as()sen()tar-()se() com() os() no()bres() *(:)
num() lu()gar() de() mui()ta() hon()ra() e() dis()tin()ção.() (::)