=1 Cantai ao Senhor Deus um canto novo, † 
2 cantai ao Senhor Deus,ó terra inteira! * 
Cantai e bendizei seu santo nome!

<v>\VSup{1}</v>Can()tai() ao() Se()nhor() Deus() um() can()to() <b>no</b>(r1)vo,() +(,)
<v>\VSup{2}</v>can()tai() ao() Se()nhor() Deus,() ó() ter()ra ()in()<b>tei</b>(r1)ra!() *(:)
Can()tai() e() ben()di()zei() seu() san()to() <b>no</b>()me!() (::)

= Dia após dia anunciai sua salvação, † 
3 manifestai a sua glória entre as nações, * 
e entre os povos do universo seus prodígios!

Di()a() a()pós() di()a() a()nun()ci()ai() su()a() sal()va()<b>ção</b>,(r1) +(,)
<v>\VSup{3}</v>ma()ni()fes()tai() a() su()a() gló()ria() en()tre() as() na()<b>ções</b>,(r1) *(:)
e,() en()tre() os() po()vos() do() u()ni()ver()so,() seus() pro()<b>dí</b>(r1)gios!() (::)

=4 Pois Deus é grande e muito digno de louvor, † 
é mais terrível e maior que os outros deuses, *
5 porque um nada são os deuses dos pagãos.

<v>\VSup{4}</v>Pois() Deus() é() gran()de() e() mui()to() dig()no() de() lou()<b>vor</b>(r1) +(,)
é() mais() ter()rí()vel() e() mai()or() que() os() ou()tros() <b>deu</b>(r1)ses,() *(:)
<v>\VSup{5}</v>por()que() um() na()da() são() os() deu()ses() dos() pa()<b>gãos</b>.(r1) (::)

= Foi o Senhor e nosso Deus quem fez os céus: † 
6 diante dele vão a glória e a majestade, * 
e o seu templo, que beleza e esplendor!

Foi() o() Se()nhor() e() nos()so() Deus() quem() fez() os() <b>céus</b>:(r1) +(,)
<v>\VSup{6}</v>di()an()te() de()le() vão() a() gló()ria() e() a() ma()jes()<b>ta</b>(r1)de,() *(:)
e() o() seu() tem()plo,() que() be()le()za() e() es()plen()<b>dor</b>!(r1) (::)

=7 Ó família das nações, dai ao Senhor, † 
ó nações, dai ao Senhor poder e glória, * 
8 dai()lhe a glória que é devida ao seu nome!

<v>\VSup{7}</v>Ó() fa()mí()lia() das() na()ções,() dai() ao() Se()<b>nhor</b>,(r1) +(,)
ó() na()ções,() dai() ao() Se()nhor() po()der() e() <b>gló</b>(r1)ria,() *(:)
<v>\VSup{8}</v>dai-()lhe() a() gló()ria() que() é() de()vi()da() ao() seu() <b>no</b>()me!() (::)

= Oferecei um sacrifício nos seus átrios, †
9 adorai-o no esplendor da santidade, * 
terra inteira, estremecei diante dele!

O()fe()re()cei() um() sa()cri()fí()cio() nos() seus() <b>á</b>(r1)trios,() +(,)
<v>\VSup{9}</v>a()do()rai-()o() no() es()plen()dor() da() san()ti()<b>da</b>(r1)de,() *(:)
ter()ra() in()tei()ra,() es()tre()me()cei() di()an()te() <b>de</b>()le!() (::)

=10 Publicai entre as nações: ‘Reina o Senhor!’ † 
Ele firmou o universo inabalável, * 
e os povos ele julga com justiça.

<v>\VSup{10}</v>Pu()bli()cai() en()tre() as() na()ções:() ``Rei()na() o() Se()<b>nhor</b>!''(r1) +(,)
e()le() fir()mou() o() u()ni()ver()so() i()na()ba()<b>lá</b>(r1)vel,() +(,)
e() os() po()vos() e()le() jul()ga() com() jus()<b>ti</b>(r1)ça.() (::)

–11 O céu se rejubile e exulte a terra, * 
aplauda o mar com o que vive em suas águas;
–12 os campos com seus frutos rejubilem* 
e exultem as florestas e as matas

<v>\VSup{11}</v>O()céu() se() re()ju()bi()le() e() e()xul()te() a() <b>ter</b>()ra,() *(:)
a()plau()da() o() mar() com() o() que() vi()ve() em() su()as() <b>á</b>(r1)guas;() (::)
<v>\VSup{12}</v>os() cam()pos() com() seus() fru()tos() re()ju()<b>bi</b>(r1)lem() *(:)
e() e()xul()tem() as() flo()res()tas() e() as() <b>ma</b>(r1)tas() (::)

–13 na presença do Senhor, pois ele vem, * 
porque vem para julgar a terra inteira.
– Governará o mundo todo com justiça, * 
e os povos julgará com lealdade.

<v>\VSup{13}</v>na() pre()sen()ça() do() Se()nhor,() pois() e()le() <b>vem</b>(r1) *(:)
por()que() vem() pa()ra() jul()gar() a() ter()ra() in()<b>tei</b>(r1)ra.() (::)
Go()ver()na()rá() o() mun()do() to()do() com() jus()<b>ti</b>()ça,() *(:)
e() os() po()vos() jul()ga()rá() com() le()al()<b>da</b>()de.() (::)