–1 Cantai ao Senhor Deus um canto novo, * 
porque ele fez prodígios! 
– Sua mão e o seu braço forte e santo * 
alcançaram-lhe a vitória.

<v>\VSup{1}</v>Can()tai() ao() Se()nhor() Deus() um() can()to() <b>no</b>(r1)vo,() *(:)
por()que() e()le() fez() pro()<b>dí</b>(r1)gios!() (::)
Su()a() mão() e() o() seu() bra()ço() for()te() e() <b>san</b>(r1)to() *(:)
al()can()ça()ram-()lhe() a() vi()<b>tó</b>(r1)ria.() (::)

–2 O Senhor fez conhecer a salvação,*
e às nações, sua justiça; 
–3 recordou o seu amor sempre fiel * 
pela casa de Israel.

<v>\VSup{2}</v>O() Se()nhor() fez() co()nhe()cer() a() sal()va()<b>ção</b>,(r1) *(:)
e() às() na()ções,() su()a() jus()<b>ti</b>(r1)ça;() (::)
<v>\VSup{3}</v>re()cor()dou() o() seu() a()mor() sem()pre() fi()<b>el</b>(r1) *(:)
pe()la() ca()sa() de() Is()ra()<b>el</b>.(r1) (::)

– Os confins do universo contemplaram * 
a salvação do nosso Deus. 
–4 Aclamai o Senhor Deus, ó terra inteira, * 
alegrai-vos e exultai!

Os() con()fins() do() u()ni()ver()so() con()tem()<b>pla</b>(r1)ram() *(:)
a() sal()va()ção() do() nos()so() <b>Deus</b>.(r1) (::)
<v>\VSup{4}</v>A()cla()mai() o() Se()nhor() Deus,() ó() ter()ra() in()<b>tei</b>(r1)ra,() *(:)
a()le()grai-()vos() e() e()xul()<b>tai</b>!(r1) (::)

–5 Cantai salmos ao Senhor ao som da harpa * 
e da cítara suave! 
–6 Aclamai, com os clarins e as trombetas, * 
ao Senhor, o nosso Rei!

<v>\VSup{5}</v>Can()tai() sal()mos() ao() Se()nhor() ao() som() da() <b>har</b>(r1)pa() *(:)
e() da() cí()ta()ra() su()<b>a</b>(r1)ve!() (::)
<v>\VSup{6}</v>A()cla()mai,() com() os() cla()rins() e() as() trom()<b>be</b>(r1)tas,() *(:)
ao() Se()nhor,() o() nos()so() <b>Rei</b>!(r1) (::)

–7 Aplauda o mar com todo ser que nele vive, * 
o mundo inteiro e toda gente! 
–8 As montanhas e os rios batam palmas *
e exultem de alegria,

<v>\VSup{7}</v>A()plau()da() o() mar() com() to()do() ser() que() ne()le() <b>vi</b>(r1)ve,() *(:)
o() mun()do() in()tei()ro() e() to()da() <b>gen</b>(r1)te!() (::)
<v>\VSup{8}</v>as() mon()ta()nhas() e() os() ri()os() ba()tam() <b>pal</b>(r1)mas() *(:)
e() e()xul()tem() de() a()le()<b>gri</b>(r1)a,() (::)

–9 na presença do Senhor, pois ele vem, * 
vem julgar a terra inteira. 
– Julgará o universo com justiça * 
e as nações com equidade.

<v>\VSup{9}</v>na() pre()sen()ça() do() Se()nhor,() pois() e()le() <b>vem</b>(r1) *(:)
vem() jul()gar() a() ter()ra() in()<b>tei</b>(r1)ra.() (::)
Jul()ga()rá() o() u()ni()ver()so() com() jus()<b>ti</b>(r1)ça() *(:)
e() as() na()ções,() com() e()qui()<b>da</b>(r1)de.() (::)