–2 Ó Senhor, eu cantarei eternamente o vosso amor, *
de geração em geração eu cantarei vossa verdade!
–3 Porque dissestes: “O amor é garantido para sempre!” *
E a vossa lealdade é tão firme como os céus.

<v>\VSup{2}</v>Ó() Se()nhor,() eu() can()ta()rei() e()ter()na()men()te() o() vos()so() a()mor,() *(:)
de() ge()ra()ção() em() ge()ra()ção() eu() can()ta()rei() vos()sa() ver()da()de!() (::)
<v>\VSup{3}</v>Por()que() dis()ses()tes:() ``O() a()mor() é() ga()ran()ti()do() pa()ra() sem()pre!''() *(:)
E() a() vos()sa() le()al()da()de() é() tão() fir()me() co()mo() os() céus.() (::)

–4 “Eu firmei uma Aliança com meu servo, meu eleito, *
e eu fiz um juramento a Davi, meu servidor:
–5 Para sempre, no teu trono, firmarei tua linhagem, *
de geração em geração garantirei o teu reinado!”

<v>\VSup{4}</v>``Eu() fir()mei() u()ma() a()li()an()ça() com() meu() ser()vo,() meu() e()lei()to,() *(:)
e() eu() fiz() um() ju()ra()men()to() a() Da()vi,() meu() ser()vi()dor:() (::)
<v>\VSup{5}</v>Pa()ra() sem()pre,() no() teu() tro()no,() fir()ma()rei() tu()a() li()nha()gem,() *(:)
de() ge()ra()ção() em() ge()ra()ção() ga()ran()ti()rei() o() teu() rei()na()do!''() (::)

–6 Anuncia o firmamento vossas grandes maravilhas, *
e o vosso amor fiel, a assembléia dos eleitos,
–7 pois, quem pode, lá nas nuvens, ao Senhor se comparar*
e quem pode, entre seus anjos, ser a ele semelhante?

<v>\VSup{6}</v>a()nun()ci()a()o()fir()ma()men()to()vos()sas()gran()des()ma()ra()vi()lhas
e()o()vos()so()a()mor()fi()el()a()as()sem()bléi()a()dos()e()lei()tos
<v>\VSup{7}</v>pois()quem()po()de()lá()nas()nu()vens()a()o()se()nhor()se()com()pa()rar
e()quem()po()de()en()tre()seus()an()jos()ser()a()e()le()se()me()lhan()te

–8 Ele é o Deus temível no conselho dos seus santos, *
ele é grande, ele é terrível para quantos o rodeiam.
–9 Senhor Deus do universo, quem será igual a vós? *
Ó Senhor, sois poderoso, irradiais fidelidade!

<v>\VSup{8}</v>e()le()é()o()deus()te()mí()vel()no()con()se()lho()dos()seus()san()tos
e()le()é()gran()de()e()le()é()ter()rí()vel()pa()ra()quan()tos()o()ro()dei()am
<v>\VSup{9}</v>se()nhor()deus()do()u()ni()ver()so()quem()se()rá()i()gual()a()vós
ó()se()nhor()sois()po()de()ro()so()ir()ra()di()ais()fi()de()li()da()de

–10 Dominais sobre o orgulho do oceano furioso, *
quando as ondas se levantam, dominando as acalmais.
–11 Vós feristes a Raab e o deixastes como morto, *
vosso braço poderoso dispersou os inimigos.

<v>\VSup{10}</v>do()mi()nais()so()bre()o()or()gu()lho()do()o()ce()a()no()fu()ri()o()so
quan()do()as()on()das()se()le()van()tam()do()mi()nan()do()as()a()cal()mais
<v>\VSup{11}</v>vós()fe()ris()tes()a()ra()ab()e()o()dei()xas()tes()co()mo()mor()to
vos()so()bra()ço()po()de()ro()so()dis()per()sou()os()i()ni()mi()gos

–12 É a vós que os céus pertencem, e a terra é também vossa!*
Vós fundastes o universo e tudo aquilo que contém.
–13 Vós criastes no princípio tanto o norte como o sul; *
o Tabor e o Hermon em vosso nome rejubilam.

<v>\VSup{12}</v>é()a()vós()que()os()céus()per()ten()cem()e()a()ter()ra()é()tam()bém()vos()sa
vós()fun()das()tes()o()u()ni()ver()so()e()tu()do()a()qui()lo()que()con()tém
<v>\VSup{13}</v>vós()cri()as()tes()no()prin()cí()pio()tan()to()o()nor()te()co()mo()o()sul
o()ta()bor()e()o()her()mon()em()vos()so()no()me()re()ju()bi()lam

–14 Vosso braço glorioso se revela com poder! *
Poderosa é vossa mão, é sublime a vossa destra!
–15 Vosso trono se baseia na justiça e no direito, *
vão andando à vossa frente o amor e a verdade.

<v>\VSup{14}</v>vos()so()bra()ço()glo()ri()o()so()se()re()ve()la()com()po()der
po()de()ro()sa()é()vos()sa()mão()é()su()bli()me()a()vos()sa()des()tra
<v>\VSup{15}</v>vos()so()tro()no()se()ba()sei()a()na()jus()ti()ça()e()no()di()rei()to
vão()an()dan()do()à()vos()sa()fren()te()o()a()mor()e()a()ver()da()de

–16 Quão feliz é aquele povo que conhece a alegria; *
seguirá pelo caminho, sempre à luz de vossa face!
–17 Exultará de alegria em vosso nome dia a dia, *
e com grande entusiasmo exaltará vossa justiça.

<v>\VSup{16}</v>Quão() fe()liz() é() a()que()le() po()vo() que() co()nhe()ce() a() a()le()gri()a;() *(:)
se()gui()rá() pe()lo() ca()mi()nho() sem()pre() à() luz() de() vos()sa() fa()ce!() (::)
<v>\VSup{17}</v>E()xul()ta()rá() de() a()le()gri()a() em() vos()so() no()me() di()a() a() di()a,() *(:)
e() com() gran()de() en()tu()si()as()mo() e()xal()ta()rá() vos()sa() jus()ti()ça.() (::)

–18 Pois sois vós, ó Senhor Deus, a sua força e sua glória, *
é por vossa proteção que exaltais nossa cabeça.
–19 Do Senhor é o nosso escudo, ele é nossa proteção, *
ele reina sobre nós, é o Santo de Israel!

<v>\VSup{18}</v>pois()sois()vós()ó()se()nhor()deus()a()su()a()for()ça()e()su()a()gló()ria
é()por()vos()sa()pro()te()ção()que()e()xal()tais()nos()sa()ca()be()ça
<v>\VSup{19}</v>do()se()nhor()é()o()nos()so()es()cu()do()e()le()é()nos()sa()pro()te()ção
e()le()rei()na()so()bre()nós()é()o()san()to()de()is()ra()el

=20 Outrora vós falastes em visões a vossos santos: †
“Coloquei uma coroa na cabeça de um herói *
e do meio deste povo escolhi o meu Eleito.

<v>\VSup{20}</v>ou()tro()ra()vós()fa()las()tes()em()vi()sões()a()vos()sos()san()tos
co()lo()quei()u()ma()co()ro()a()na()ca()be()ça()de()um()he()rói
e()do()mei()o()des()te()po()vo()es()co()lhi()o()meu()e()lei()to

–21 Encontrei e escolhi a Davi, meu servidor, *
e o ungi, para ser rei, com meu óleo consagrado.
–22 Estará sempre com ele minha mão onipotente, *
e meu braço poderoso há de ser a sua força.

<v>\VSup{21}</v>En()con()trei() e() es()co()lhi() a() Da()vi,() meu() ser()vi()dor,() *(:)
e() o() un()gi,() pa()ra() ser() rei,() com() meu() ó()leo() con()sa()gra()do.() (::)
<v>\VSup{22}</v>Es()ta()rá() sem()pre() com() e()le() mi()nha() mão() o()ni()po()ten()te,() *(:)
e() meu() bra()ço() po()de()ro()so() há() de() ser() a() su()a() for()ça.() (::)

–23 Não será surpreendido pela força do inimigo, *
nem o filho da maldade poderá prejudicá()lo.
–24 Diante dele esmagarei seus inimigos e agressores, *
ferirei e abaterei todos aqueles que o odeiam.

<v>\VSup{23}</v>não()se()rá()sur()pre()en()di()do()pe()la()for()ça()do()i()ni()mi()go
nem()o()fi()lho()da()mal()da()de()po()de()rá()pre()ju()di()cá()lo
<v>\VSup{24}</v>di()an()te()de()le()es()ma()ga()rei()seus()i()ni()mi()gos()e()a()gres()so()res
fe()ri()rei()e()a()ba()te()rei()to()dos()a()que()les()que()o()o()dei()am

–25 Minha verdade e meu amor estarão sempre com ele, *
sua força e seu poder por meu nome crescerão.
–26 Eu farei que ele estenda sua mão por sobre os mares, *
e a sua mão direita estenderei por sobre os rios.

<v>\VSup{25}</v>Mi()nha() ver()da()de() e() meu() a()mor() es()ta()rão() sem()pre() com() e()le,() *(:)
su()a() for()ça() e() seu() po()der() por() meu() no()me() cres()ce()rão.() (::)
<v>\VSup{26}</v>eu()fa()rei()que()e()le()es()ten()da()su()a()mão()por()so()bre()os()ma()res
e()a()su()a()mão()di()rei()ta()es()ten()de()rei()por()so()bre()os()ri()os

–27 Ele, então, me invocará: ‘Ó Senhor, vós sois meu Pai, *
sois meu Deus, sois meu Rochedo onde encontro a salvação!’
–28 E por isso farei dele o meu filho primogênito, *
sobre os reis de toda a terra farei dele o Rei altíssimo.

<v>\VSup{27}</v>E()le,() en()tão,() me() in()vo()ca()rá:() ``Ó() Se()nhor,() vós() sois() meu() Pai,() *(:)
sois() meu() Deus,() sois() meu() Ro()che()do() on()de() en()con()tro() a() sal()va()ção!''() (::)
<v>\VSup{28}</v>E() por() is()so() fa()rei() de()le() o() meu() fi()lho() pri()mo()gê()ni()to,() *(:)
so()bre() os() reis() de() to()da() a() ter()ra() fa()rei() de()le() o() Rei() al()tís()si()mo.() (::)

–29 Guardarei eternamente para ele a minha graça *
e com ele firmarei minha Aliança indissolúvel.
–30 Pelos séculos sem fim conservarei sua descendência, *
e o seu trono, tanto tempo quanto os céus, há de durar”.

<v>\VSup{29}</v>Guar()da()rei() e()ter()na()men()te() pa()ra() e()le() a() mi()nha() gra()ça() *(:)
e() com() e()le() fir()ma()rei() mi()nha() a()li()an()ça() in()dis()so()lú()vel.() (::)
<v>\VSup{30}</v>Pe()los() sé()cu()los() sem() fim() con()ser()va()rei() su()a()des()cen()dên()cia,() *(:)
e() o() seu() tro()no,() tan()to() tem()po() quan()to() os() céus,() há() de() du()rar''.() (::)

–31 “Se seus filhos, porventura, abandonarem minha lei *
e deixarem de andar pelos caminhos da Aliança;
–32 se, pecando, violarem minhas justas prescrições *
e se não obedecerem aos meus santos mandamentos:

<v>\VSup{31}</v>se()seus()fi()lhos()por()ven()tu()ra()a()ban()do()na()rem()mi()nha()lei
e()dei()xa()rem()de()an()dar()pe()los()ca()mi()nhos()da()a()li()an()ça
<v>\VSup{32}</v>se()pe()can()do()vi()o()la()rem()mi()nhas()jus()tas()pres()cri()ções
e()se()não()o()be()de()ce()rem()a()os()meus()san()tos()man()da()men()tos

–33 eu, então, castigarei os seus crimes com a vara, *
com açoites e flagelos punirei as suas culpas.
–34 Mas não hei de retirar()lhes minha graça e meu favor *
e nem hei de renegar o juramento que lhes fiz.

<v>\VSup{33}</v>eu()en()tão()cas()ti()ga()rei()os()seus()cri()mes()com()a()va()ra
com()a()çoi()tes()e()fla()ge()los()pu()ni()rei()as()su()as()cul()pas
<v>\VSup{34}</v>mas()não()hei()de()re()ti()rar()lhes()mi()nha()gra()ça()e()meu()fa()vor
e()nem()hei()de()re()ne()gar()o()ju()ra()men()to()que()lhes()fiz

–35 Eu jamais violarei a Aliança que firmei, *
e jamais hei de mudar o que meus lábios proferiram!
–36 Eu jurei uma só vez por minha própria santidade, *
e portanto, com certeza, a Davi não mentirei!

<v>\VSup{35}</v>eu()ja()mais()vi()o()la()rei()a()a()li()an()ça()que()fir()mei
e()ja()mais()hei()de()mu()dar()o()que()meus()lá()bios()pro()fe()ri()ram
<v>\VSup{36}</v>eu()ju()rei()u()ma()só()vez()por()mi()nha()pró()pria()san()ti()da()de
e()por()tan()to()com()cer()te()za()a()da()vi()não()men()ti()rei

–37 Eis que a sua descendência durará eternamente *
e seu trono ficará à minha frente como o sol;
–38 como a lua que perdura sempre firme pelos séculos, *
e no alto firmamento é testemunha verdadeira”.

<v>\VSup{37}</v>eis()que()a()su()a()des()cen()dên()cia()du()ra()rá()e()ter()na()men()te
e()seu()tro()no()fi()ca()rá()à()mi()nha()fren()te()co()mo()o()sol
<v>\VSup{38}</v>co()mo()a()lu()a()que()per()du()ra()sem()pre()fir()me()pe()los()sé()cu()los
e()no()al()to()fir()ma()men()to()é()tes()te()mu()nha()ver()da()dei()ra