–2 Bendirei o Senhor Deus em todo o tempo, *
seu louvor estará sempre em minha boca.
–3 Minha alma se gloria no Senhor; *
que ouçam os humildes e se alegrem!

<v>\VSup{2}</v>ben()di()rei()o()se()nhor()deus()em()to()do()o()tem()po
seu()lou()vor()es()ta()rá()sem()pre()em()mi()nha()bo()ca
<v>\VSup{3}</v>mi()nha()al()ma()se()glo()ri()a()no()se()nhor
que()ou()çam()os()hu()mil()des()e()se()a()le()grem

–4 Comigo engrandecei ao Senhor Deus, *
exaltemos todos juntos o seu nome!
–5 Todas as vezes que o busquei, ele me ouviu, *
e de todos os temores me livrou.

<v>\VSup{4}</v>co()mi()go()en()gran()de()cei()a()o()se()nhor()deus
e()xal()te()mos()to()dos()jun()tos()o()seu()no()me
<v>\VSup{5}</v>to()das()as()ve()zes()que()o()bus()quei()e()le()me()ou()vi()u
e()de()to()dos()os()te()mo()res()me()li()vrou

–6 Contemplai a sua face e alegrai()vos, *
e vosso rosto não se cubra de vergonha!
–7 Este infeliz gritou a Deus, e foi ouvido, *
e o Senhor o libertou de toda angústia.

<v>\VSup{6}</v>con()tem()plai()a()su()a()fa()ce()e()a()le()grai()vos
e()vos()so()ros()to()não()se()cu()bra()de()ver()go()nha
<v>\VSup{7}</v>es()te()in()fe()liz()gri()tou()a()deus()e()foi()ou()vi()do
e()o()se()nhor()o()li()ber()tou()de()to()da()an()gús()tia

–8 O anjo do Senhor vem acampar *
ao redor dos que o temem, e os salva.
–9 Provai e vede quão suave é o Senhor! *
Feliz o homem que tem nele o seu refúgio!

<v>\VSup{8}</v>o()an()jo()do()se()nhor()vem()a()cam()par
a()o()re()dor()dos()que()o()te()mem()e()os()sal()va
<v>\VSup{9}</v>pro()vai()e()ve()de()quão()su()a()ve()é()o()se()nhor
fe()liz()o()ho()mem()que()tem()ne()le()o()seu()re()fú()gio

–10 Respeitai o Senhor Deus, seus santos todos, *
porque nada faltará aos que o temem.
–11 Os ricos empobrecem, passam fome, *
mas aos que buscam o Senhor não falta nada.

<v>\VSup{10}</v>res()pei()tai()o()se()nhor()deus()seus()san()tos()to()dos
por()que()na()da()fal()ta()rá()a()os()que()o()te()mem
<v>\VSup{11}</v>os()ri()cos()em()po()bre()cem()pas()sam()fo()me
mas()a()os()que()bus()cam()o()se()nhor()não()fal()ta()na()da

–12 Meus filhos, vinde agora e escutai()me: *
vou ensinar()vos o temor do Senhor Deus.
–13 Qual o homem que não ama sua vida, *
procurando ser feliz todos os dias?

<v>\VSup{12}</v>meus()fi()lhos()vin()de()a()go()ra()e()es()cu()tai()me
vou()en()si()nar()vos()o()te()mor()do()se()nhor()deus
<v>\VSup{13}</v>qual()o()ho()mem()que()não()a()ma()su()a()vi()da
pro()cu()ran()do()ser()fe()liz()to()dos()os()di()as

–14 Afasta a tua língua da maldade, *
e teus lábios, de palavras mentirosas.
–15 Afasta()te do mal e faze o bem, *
procura a paz e vai com ela em seu caminho.

<v>\VSup{14}</v>a()fas()ta()a()tu()a()lín()gua()da()mal()da()de
e()teus()lá()bios()de()pa()la()vras()men()ti()ro()sas
<v>\VSup{15}</v>a()fas()ta()te()do()mal()e()fa()ze()o()bem
pro()cu()ra()a()paz()e()vai()com()e()la()em()seu()ca()mi()nho

–16 O Senhor pousa seus olhos sobre os justos, *
e seu ouvido está atento ao seu chamado;
–17 mas ele volta a sua face contra os maus, *
para da terra apagar sua lembrança.

<v>\VSup{16}</v>O() Se()nhor() pou()sa() seus() o()lhos() so()bre() os() <b>jus</b>(r1)tos,() *(:)
e() seu() ou()vi()do() es()tá() a()ten()to() ao() seu() cha()<b>ma</b>(r1)do;() (::)
<v>\VSup{17}</v>mas() e()le() vol()ta() a() su()a() fa()ce() con()tra() os() <b>maus</b>,(r1) *(:)
pa()ra() da() ter()ra() a()pa()gar() su()a() lem()<b>bran</b>(r1)ça.() (::)

–18 Clamam os justos, e o Senhor bondoso escuta *
e de todas as angústias os liberta.
–19 Do coração atribulado ele está perto *
e conforta os de espírito abatido.

<v>\VSup{18}</v>Cla()mam() os() jus()tos,() e() o() Se()nhor() bon()do()so() es()<b>cu</b>(r1)ta() *(:)
e() de() to()das() as() an()gús()tias() os() li()<b>ber</b>(r1)ta.() (::)
<v>\VSup{19}</v>Do() co()ra()ção() a()tri()bu()la()do() e()le() es()tá() <b>per</b>(r1)to() *(:)
e() con()for()ta() os() de() es()pí()ri()to() a()ba()<b>ti</b>(r1)do.() (::)

–20 Muitos males se abatem sobre os justos, *
mas o Senhor de todos eles os liberta.
–21 Mesmo os seus ossos ele os guarda e os protege, *
e nenhum deles haverá de se quebrar.

<v>\VSup{20}</v>mu()i()tos()ma()les()se()a()ba()tem()so()bre()os()jus()tos
mas()o()se()nhor()de()to()dos()e()les()os()li()ber()ta
<v>\VSup{21}</v>mes()mo()os()seus()os()sos()e()le()os()guar()da()e()os()pro()te()ge
e()ne()nhum()de()les()ha()ve()rá()de()se()que()brar

–22 A malícia do iníquo leva à morte, *
e quem odeia o justo é castigado.
–23 Mas o Senhor liberta a vida dos seus servos, *
e castigado não será quem nele espera.

<v>\VSup{22}</v>a()ma()lí()cia()do()i()ní()quo()le()va()à()mor()te
e()quem()o()dei()a()o()jus()to()é()cas()ti()ga()do
<v>\VSup{23}</v>Mas() o() Se()nhor() li()ber()ta() a() vi()da() dos() seus() <b>ser</b>(r1)vos,() *(:)
e() cas()ti()ga()do() não() se()rá() quem() ne()le() es()<b>pe</b>(r1)ra.() (::)