–1 Ó meu Deus, quero exaltar-vos, ó meu Rei, *
e bendizer o vosso nome pelos séculos.

<v>\VSup{1}</v>Ó() meu() Deus,() que()ro() e()xal()tar-()vos,() ó() meu() Rei,() *(:)
e() ben()di()zer() o() vos()so() no()me() pe()los() sé()cu()los.() (::)

–2 Todos os dias haverei de bendizer-vos, *
hei de louvar o vosso nome para sempre.
–3 Grande é o Senhor e muito digno de louvores, *
e ninguém pode medir sua grandeza.

<v>\VSup{2}</v>to()dos()os()di()as()ha()ve()rei()de()ben()di()zer()vos
hei()de()lou()var()o()vos()so()no()me()pa()ra()sem()pre
<v>\VSup{3}</v>gran()de()é()o()se()nhor()e()mu()i()to()dig()no()de()lou()vo()res
e()nin()guém()po()de()me()dir()su()a()gran()de()za

–4 Uma idade conta à outra vossas obras *
e publica os vossos feitos poderosos;
–5 proclamam todos o esplendor de vossa glória *
e divulgam vossas obras portentosas!

<v>\VSup{4}</v>u()ma()i()da()de()con()ta()à()ou()tra()vos()sas()o()bras
e()pu()bli()ca()os()vos()sos()fei()tos()po()de()ro()sos
<v>\VSup{5}</v>pro()cla()mam()to()dos()o()es()plen()dor()de()vos()sa()gló()ria
e()di()vul()gam()vos()sas()o()bras()por()ten()to()sas

–6 Narram todos vossas obras poderosas, *
e de vossa imensidade todos falam.
–7 Eles recordam vosso amor tão grandioso *
e exaltam, ó Senhor, vossa justiça.

<v>\VSup{6}</v>nar()ram()to()dos()vos()sas()o()bras()po()de()ro()sas
e()de()vos()sa()i()men()si()da()de()to()dos()fa()lam
<v>\VSup{7}</v>e()les()re()cor()dam()vos()so()a()mor()tão()gran()di()o()so
e()e()xal()tam()ó()se()nhor()vos()sa()jus()ti()ça

–8 Misericórdia e piedade é o Senhor, *
ele é amor, é paciência, é compaixão.
–9 O Senhor é muito bom para com todos, *
sua ternura abraça toda criatura.

<v>\VSup{8}</v>Mi()se()ri()cór()dia() e() pi()e()da()de() é() o() Se()nhor,() *(:)
e()le() é() a()mor,() é() pa()ci()ên()cia,() é() com()pai()xão.() (::)
<v>\VSup{9}</v>O() Se()nhor() é() mui()to() bom() pa()ra() com() to()dos,() *(:)
su()a() ter()nu()ra() a()bra()ça() to()da() cri()a()tu()ra.() (::)

–10 Que vossas obras, ó Senhor, vos glorifiquem, *
e os vossos santos com louvores vos bendigam!
–11 Narrem a glória e o esplendor do vosso reino *
e saibam proclamar vosso poder!

<v>\VSup{10}</v>Que() vos()sas() o()bras,() ó() Se()nhor,() vos() glo()ri()fi()quem,() *(:)
e() os() vos()sos() san()tos() com() lou()vo()res() vos() ben()di()gam!() (::)
<v>\VSup{11}</v>Nar()rem() a() gló()ria() e() o() es()plen()dor() do() vos()so() rei()no() *(:)
e() sai()bam() pro()cla()mar() vos()so() po()der!() (::)

–12 Para espalhar vossos prodígios entre os homens *
e o fulgor de vosso reino esplendoroso.
–13 O vosso reino é um reino para sempre, *
vosso poder, de geração em geração.

<v>\VSup{12}</v>Pa()ra() es()pa()lhar() vos()sos() pro()dí()gios() en()tre() os() ho()mens() *(:)
e() o() ful()gor() de() vos()so() rei()no() es()plen()do()ro()so.() (::)
<v>\VSup{13}</v>O() vos()so() rei()no() é() um() rei()no() pa()ra() sem()pre,() *(:)
vos()so() po()der() de() ge()ra()ção() em() ge()ra()ção.() (::)

–13b O Senhor é amor fiel em sua palavra, *
é santidade em toda obra que ele faz.
–14 † Ele sustenta todo aquele que vacila *
e levanta todo aquele que tombou.

13b()o()se()nhor()é()a()mor()fi()el()em()su()a()pa()la()vra
é()san()ti()da()de()em()to()da()o()bra()que()e()le()faz
<v>\VSup{14}</v>e()le()sus()ten()ta()to()do()a()que()le()que()va()ci()la
e()le()van()ta()to()do()a()que()le()que()tom()bou

–15 Todos os olhos, ó Senhor, em vós esperam *
e vós lhes dais no tempo certo o alimento;
–16 vós abris a vossa mão prodigamente *
e saciais todo ser vivo com fartura.

<v>\VSup{15}</v>to()dos()os()o()lhos()ó()se()nhor()em()vós()es()pe()ram
e()vós()lhes()dais()no()tem()po()cer()to()o()a()li()men()to
<v>\VSup{16}</v>vós()a()bris()a()vos()sa()mão()pro()di()ga()men()te
e()sa()ci()ais()to()do()ser()vi()vo()com()far()tu()ra

–17 É justo o Senhor em seus caminhos, *
é santo em toda obra que ele faz.
–18 Ele está perto da pessoa que o invoca, *
de todo aquele que o invoca lealmente.

<v>\VSup{17}</v>é()jus()to()o()se()nhor()em()seus()ca()mi()nhos
é()san()to()em()to()da()o()bra()que()e()le()faz
<v>\VSup{18}</v>e()le()es()tá()per()to()da()pes()so()a()que()o()in()vo()ca
de()to()do()a()que()le()que()o()in()vo()ca()le()al()men()te

–19 O Senhor cumpre os desejos dos que o temem, *
ele escuta os seus clamores e os salva.
–20 O Senhor guarda todo aquele que o ama, *
mas dispersa e extermina os que são ímpios.

<v>\VSup{19}</v>o()se()nhor()cum()pre()os()de()se()jos()dos()que()o()te()mem
e()le()es()cu()ta()os()seus()cla()mo()res()e()os()sal()va
<v>\VSup{20}</v>o()se()nhor()guar()da()to()do()a()que()le()que()o()a()ma
mas()dis()per()sa()e()ex()ter()mi()na()os()que()são()ím()pios

=21 Que a minha boca cante a glória do Senhor †
e que bendiga todo ser seu nome santo *
desde agora, para sempre e pelos séculos.

<v>\VSup{21}</v>que()a()mi()nha()bo()ca()can()te()a()gló()ria()do()se()nhor
e()que()ben()di()ga()to()do()ser()seu()no()me()san()to
des()de()a()go()ra()pa()ra()sem()pre()e()pe()los()sé()cu()los