–1 Ó justos, alegrai-vos no Senhor! *
Aos retos fica bem glorificá-lo.


<v>\VSup{1}</v>Ó() jus()tos,() a()le()grai-()vos() no() Se()nhor!() *(:)
Aos() re()tos() fi()ca() bem() glo()ri()fi()cá-()lo.() (::)

–2 † Dai graças ao Senhor ao som da harpa, *
na lira de dez cordas celebrai-o!
–3 Cantai para o Senhor um canto novo, *
com arte sustentai a louvação!

<v>\VSup{2}</v>Dai() gra()ças() ao() Se()nhor() ao() som() da() har()pa,() *(:)
na() li()ra() de() dez() cor()das() ce()le()brai-()o!() (::)
<v>\VSup{3}</v>Can()tai() pa()ra() o() Se()nhor() um() can()to() no()vo,() *(:)
com() ar()te() sus()ten()tai() a() lou()va()ção!() (::)

–4 Pois reta é a palavra do Senhor, *
e tudo o que ele faz merece fé.
–5 Deus ama o direito e a justiça, *
transborda em toda a terra a sua graça.

<v>\VSup{4}</v>pois()re()ta()é()a()pa()la()vra()do()se()nhor
e()tu()do()o()que()e()le()faz()me()re()ce()fé
<v>\VSup{5}</v>deus()a()ma()o()di()rei()to()e()a()jus()ti()ça
trans()bor()da()em()to()da()a()ter()ra()a()su()a()gra()ça

–6 A palavra do Senhor criou os céus, *
e o sopro de seus lábios, as estrelas.
–7 Como num odre junta as águas do oceano, *
e mantém no seu limite as grandes águas.

<v>\VSup{6}</v>a()pa()la()vra()do()se()nhor()cri()ou()os()céus
e()o()so()pro()de()seus()lá()bios()as()es()tre()las
<v>\VSup{7}</v>co()mo()num()o()dre()jun()ta()as()á()guas()do()o()ce()a()no
e()man()tém()no()seu()li()mi()te()as()gran()des()á()guas

–8 Adore ao Senhor a terra inteira, *
e o respeitem os que habitam o universo!
–9 Ele falou e toda a terra foi criada, *
ele ordenou e as coisas todas existiram.

<v>\VSup{8}</v>a()do()re()a()o()se()nhor()a()ter()ra()in()tei()ra
e()o()res()pei()tem()os()que()ha()bi()tam()o()u()ni()ver()so
<v>\VSup{9}</v>e()le()fa()lou()e()to()da()a()ter()ra()foi()cri()a()da
e()le()or()de()nou()e()as()coi()sas()to()das()e()xis()ti()ram

–10 O Senhor desfaz os planos das nações *
e os projetos que os povos se propõem.
=11 Mas os desígnios do Senhor são para sempre, †
e os pensamentos que ele traz no coração, *
de geração em geração, vão perdurar.

<v>\VSup{10}</v>o()se()nhor()des()faz()os()pla()nos()das()na()ções
e()os()pro()je()tos()que()os()po()vos()se()pro()põem
<v>\VSup{11}</v>Mas() os() de()síg()nios() do() Se()nhor() são() pa()ra() sem()pre,() +(,)
e() os() pen()sa()men()tos() que() e()le() traz() no() co()ra()ção,() *(:)
de() ge()ra()ção() em() ge()ra()ção() vão() per()du()rar.() (::)

–12 Feliz o povo cujo Deus é o Senhor, *
e a nação que escolheu por sua herança!
–13 Dos altos céus o Senhor olha e observa; *
ele se inclina para olhar todos os homens.

<v>\VSup{12}</v>Fe()liz() o() po()vo() cu()jo() Deus() é() o() Se()nhor,() *(:)
e() a() na()ção() que() es()co()lheu() por() su()a() he()ran()ça!() (::)
<v>\VSup{13}</v>dos()al()tos()céus()o()se()nhor()o()lha()e()ob()ser()va
e()le()se()in()cli()na()pa()ra()o()lhar()to()dos()os()ho()mens

–14 Ele contempla do lugar onde reside *
e vê a todos os que habitam sobre a terra.
–15 Ele formou o coração de cada um *
e por todos os seus atos se interessa.

<v>\VSup{14}</v>e()le()con()tem()pla()do()lu()gar()on()de()re()si()de
e()vê()a()to()dos()os()que()ha()bi()tam()so()bre()a()ter()ra
<v>\VSup{15}</v>e()le()for()mou()o()co()ra()ção()de()ca()da()um
e()por()to()dos()os()seus()a()tos()se()in()te()res()sa

–16 Um rei não vence pela força do exército, *
nem o guerreiro escapará por seu vigor.
–17 Não são cavalos que garantem a vitória; *
ninguém se salvará por sua força.

<v>\VSup{16}</v>um()rei()não()ven()ce()pe()la()for()ça()do()e()xér()ci()to
nem()o()guer()rei()ro()es()ca()pa()rá()por()seu()vi()gor
<v>\VSup{17}</v>não()são()ca()va()los()que()ga()ran()tem()a()vi()tó()ria
nin()guém()se()sal()va()rá()por()su()a()for()ça

–18 Mas o Senhor pousa o olhar sobre os que o temem, *
e que confiam esperando em seu amor,
–19 para da morte libertar as suas vidas *
e alimentá-los quando é tempo de penúria.

<v>\VSup{18}</v>mas()o()se()nhor()pou()sa()o()o()lhar()so()bre()os()que()o()te()mem
e()que()con()fi()am()es()pe()ran()do()em()seu()a()mor
<v>\VSup{19}</v>pa()ra()da()mor()te()li()ber()tar()as()su()as()vi()das
e()a()li()men()tá()los()quan()do()é()tem()po()de()pe()nú()ria

–20 No Senhor nós esperamos confiantes, *
porque ele é nosso auxílio e proteção!
–21 Por isso o nosso coração se alegra nele, *
seu santo nome é nossa única esperança.

<v>\VSup{20}</v>No() Se()nhor() nós() es()pe()ra()mos() con()fi()an()tes,() *(:)
por()que() e()le() é() nos()so() au()xí()lio() e() pro()te()ção!() (::)
<v>\VSup{21}</v>Por() is()so() o() nos()so() co()ra()ção() se() a()le()gra() ne()le,() *(:)
seu() san()to() no()me() é() nos()sa() ú()ni()ca() es()pe()ran()ça.() (::)

–22 Sobre nós venha, Senhor, a vossa graça, *
da mesma forma que em vós nós esperamos!

<v>\VSup{22}</v>so()bre()nós()ve()nha()se()nhor()a()vos()sa()gra()ça
da()mes()ma()for()ma()que()em()vós()nós()es()pe()ra()mos