–1 Bendize, ó minha alma, ao Senhor, *
e todo o meu ser, seu santo nome!
–2 Bendize, ó minha alma, ao Senhor, *
não te esqueças de nenhum de seus favores!

<v>\VSup{1}</v>Ben()di()ze,() ó() mi()nha() al()ma,() ao() Se()nhor,() *(:)
e() to()do() o() meu() ser,() seu()san()to() no()me!() (::)
<v>\VSup{2}</v>Ben()di()ze,() ó() mi()nha() al()ma,() ao() Se()nhor,() *(:)
não() te() es()que()ças() de() ne()nhum() de() seus() fa()vo()res!() (::)

–3 Pois ele te perdoa toda culpa, *
e cura toda a tua enfermidade;
–4 da sepultura ele salva a tua vida *
e te cerca de carinho e compaixão;
–5 de bens ele sacia tua vida, *
e te tornas sempre jovem como a águia!

<v>\VSup{3}</v>Pois() e()le() te() per()do()a() to()da() cul()pa,() *(:)
e() cu()ra() to()da() a() tu()a() en()fer()mi()da()de;() (::)
<v>\VSup{4}</v>Da() se()pul()tu()ra() e()le() sal()va() a() tu()a() vi()da() *(:)
e() te() cer()ca() de() ca()ri()nho() e() com()pai()xão;() (::)
<v>\VSup{5}</v>de() bens() e()le() sa()ci()a() tu()a() vi()da,() *(:)
e() te() tor()nas() sem()pre() jo()vem() co()mo() a() á()guia! (::)

–6 O Senhor realiza obras de justiça *
e garante o direito aos oprimidos;
–7 revelou os seus caminhos a Moisés, *
e aos filhos de Israel, seus grandes feitos.

<v>\VSup{6}</v>o()se()nhor()re()a()li()za()o()bras()de()jus()ti()ça
e()ga()ran()te()o()di()rei()to()a()os()o()pri()mi()dos
<v>\VSup{7}</v>re()ve()lou()os()seus()ca()mi()nhos()a()moi()sés
e()a()os()fi()lhos()de()is()ra()el()seus()gran()des()fei()tos

–8 O Senhor é indulgente, é favorável, *
é paciente, é bondoso e compassivo.
–9 Não fica sempre repetindo as suas queixas, *
nem guarda eternamente o seu rancor.
–10 Não nos trata como exigem nossas faltas, *
nem nos pune em proporção às nossas culpas.

<v>\VSup{8}</v>O() Se()nhor() é() in()dul()gen()te,() é() fa()vo()rá()vel,() *(:)
é() pa()ci()en()te,() é() bon()do()so() e() com()pas()si()vo.() (::)
<v>\VSup{9}</v>Não() fi()ca() sem()pre() re()pe()tin()do() as() su()as() quei()xas,() *(:)
nem() guar()da() e()ter()na()men()te() o() seu() ran()cor.() (::)
<v>\VSup{10}</v>Não() nos() tra()ta() co()mo() e()xi()gem() nos()sas() fal()tas,() *(:)
nem() nos() pu()ne() em() pro()por()ção() às() nos()sas() cul()pas.() (::)

–11 Quanto os céus por sobre a terra se elevam, *
tanto é grande o seu amor aos que o temem;
–12 quanto dista o nascente do poente, *
tanto afasta para longe nossos crimes.
–13 Como um pai se compadece de seus filhos, *
o Senhor tem compaixão dos que o temem.

<v>\VSup{11}</v>quan()to()os()céus()por()so()bre()a()ter()ra()se()e()le()vam
tan()to()é()gran()de()o()seu()a()mor()a()os()que()o()te()mem
<v>\VSup{12}</v>quan()to()dis()ta()o()nas()cen()te()do()po()en()te
tan()to()a()fas()ta()pa()ra()lon()ge()nos()sos()cri()mes
<v>\VSup{13}</v>co()mo()um()pai()se()com()pa()de()ce()de()seus()fi()lhos
o()se()nhor()tem()com()pai()xão()dos()que()o()te()mem

–14 Porque sabe de que barro somos feitos, *
e se lembra que apenas somos pó.
–15 Os dias do homem se parecem com a erva, *
ela floresce como a flor dos verdes campos;
–16 mas apenas sopra o vento ela se esvai, *
já nem sabemos onde era o seu lugar.

<v>\VSup{14}</v>por()que()sa()be()de()que()bar()ro()so()mos()fei()tos
e()se()lem()bra()que()a()pe()nas()so()mos()pó
<v>\VSup{15}</v>os()di()as()do()ho()mem()se()pa()re()cem()com()a()er()va
e()la()flo()res()ce()co()mo()a()flor()dos()ver()des()cam()pos
<v>\VSup{16}</v>mas()a()pe()nas()so()pra()o()ven()to()e()la()se()es()vai
já()nem()sa()be()mos()on()de()e()ra()o()seu()lu()gar

–17 Mas o amor do Senhor Deus por quem o teme *
é de sempre e perdura para sempre;
– e também sua justiça se estende *
por gerações até os filhos de seus filhos,
–18 aos que guardam fielmente sua Aliança *
e se lembram de cumprir os seus preceitos.

<v>\VSup{17}</v>mas()o()a()mor()do()se()nhor()deus()por()quem()o()te()me
é()de()sem()pre()e()per()du()ra()pa()ra()sem()pre
e()tam()bém()su()a()jus()ti()ça()se()es()ten()de
por()ge()ra()ções()a()té()os()fi()lhos()de()seus()fi()lhos
<v>\VSup{18}</v>a()os()que()guar()dam()fi()el()men()te()su()a()a()li()an()ça
e()se()lem()bram()de()cum()prir()os()seus()pre()cei()tos

–19 O Senhor pôs o seu trono lá nos céus, *
e abrange o mundo inteiro seu reinado.
=20 Bendizei ao Senhor Deus, seus anjos todos, †
valorosos que cumpris as suas ordens, *
sempre prontos para ouvir a sua voz!

<v>\VSup{19}</v>o()se()nhor()pôs()o()seu()tro()no()lá()nos()céus
e()a()bran()ge()o()mun()do()in()tei()ro()seu()rei()na()do
<v>\VSup{20}</v>ben()di()zei()a()o()se()nhor()deus()seus()an()jos()to()dos
va()lo()ro()sos()que()cum()pris()as()su()as()or()dens
sem()pre()pron()tos()pa()ra()ou()vir()a()su()a()voz

–21 Bendizei ao Senhor Deus, os seus poderes, *
seus ministros, que fazeis sua vontade!
=22 Bendizei()o, obras todas do Senhor †
em toda parte onde se estende o seu reinado! *
Bendize, ó minha alma, ao Senhor!

<v>\VSup{21}</v>ben()di()zei()a()o()se()nhor()deus()os()seus()po()de()res
seus()mi()nis()tros()que()fa()zeis()su()a()von()ta()de
<v>\VSup{22}</v>ben()di()zei()o()o()bras()to()das()do()se()nhor
em()to()da()par()te()on()de()se()es()ten()de()o()seu()rei()na()do
ben()di()ze()ó()mi()nha()al()ma()a()o()se()nhor