–1 Bendize, ó minha alma, ao Senhor! *
Ó meu Deus e meu Senhor, como sois grande!
–2 De majestade e esplendor vos revestis *
e de luz vos envolveis como num manto.

<v>\VSup{1}</v>Ben()di()ze,() ó() mi()nha() al()ma,() ao() Se()<b>nhor</b>!(r1) *(:)
Ó() meu() Deus() e() meu() Se()nhor,() co()mo() sois() <b>gran</b>(r1)de!() (::)
<v>\VSup{2}</v>De() ma()jes()ta()de() e() es()plen()dor() vos() re()ves()<b>tis</b>(r1) *(:)
e() de() luz() vos() en()vol()veis() co()mo() num() <b>man</b>(r1)to.() (::)

–3 Estendeis qual uma tenda o firmamento, *
construís vosso palácio sobre as águas;
– das nuvens vós fazeis o vosso carro, *
do vento caminhais por sobre as asas;
–4 dos ventos fazeis vossos mensageiros, *
do fogo e chama fazeis vossos servidores.

<v>\VSup{3}</v>Es()ten()deis() qual() u()ma() ten()da() o() fir()ma()<b>men</b>(r1)to,() *(:)
cons()tru()ís() vos()so() pa()lá()cio() so()bre() as() <b>á</b>(r1)guas;() (::)
das() nu()vens() vós() fa()zeis() o() vos()so() <b>car</b>(r1)ro,() *(:)
do() ven()to() ca()mi()nhais() por() so()bre() as() <b>a</b>(r1)sas;() (::)
<v>\VSup{4}</v>dos() ven()tos() fa()zeis() vos()sos() men()sa()<b>gei</b>(r1)ros,() *(:)
do() fo()go() e() cha()ma() fa()zeis() vos()sos() ser()vi()<b>do</b>(r1)res.() (::)

–5 A terra vós firmastes em suas bases, *
ficará firme pelos séculos sem fim;
–6 os mares a cobriam como um manto, *
e as águas envolviam as montanhas.

<v>\VSup{5}</v>a()ter()ra()vós()fir()mas()tes()em()su()as()ba()ses
fi()ca()rá()fir()me()pe()los()sé()cu()los()sem()fim
<v>\VSup{6}</v>os()ma()res()a()co()bri()am()co()mo()um()man()to
e()as()á()guas()en()vol()vi()am()as()mon()ta()nhas

–7 Ante a vossa ameaça elas fugiram, *
e tremeram ao ouvir vosso trovão;
–8 saltaram montes e desceram pelos vales *
ao lugar que destinastes para elas;
–9 elas não passam dos limites que fixastes, *
e não voltam a cobrir de novo a terra.

<v>\VSup{7}</v>an()te()a()vos()sa()a()me()a()ça()e()las()fu()gi()ram
e()tre()me()ram()a()o()ou()vir()vos()so()tro()vão
<v>\VSup{8}</v>sal()ta()ram()mon()tes()e()des()ce()ram()pe()los()va()les
a()o()lu()gar()que()des()ti()nas()tes()pa()ra()e()las
<v>\VSup{9}</v>e()las()não()pas()sam()dos()li()mi()tes()que()fi()xas()tes
e()não()vol()tam()a()co()brir()de()no()vo()a()ter()ra

–10 Fazeis brotar em meio aos vales as nascentes *
que passam serpeando entre as montanhas;
–11 dão de beber aos animais todos do campo, *
e os da selva nelas matam sua sede;
–12 às suas margens vêm morar os passarinhos, *
entre os ramos eles erguem o seu canto.

<v>\VSup{10}</v>fa()zeis()bro()tar()em()mei()o()a()os()va()les()as()nas()cen()tes
que()pas()sam()ser()pe()an()do()en()tre()as()mon()ta()nhas
<v>\VSup{11}</v>dão()de()be()ber()a()os()a()ni()mais()to()dos()do()cam()po
e()os()da()sel()va()ne()las()ma()tam()su()a()se()de
<v>\VSup{12}</v>às()su()as()mar()gens()vêm()mo()rar()os()pas()sa()ri()nhos
en()tre()os()ra()mos()e()les()er()guem()o()seu()can()to

–13 De vossa casa as montanhas irrigais, *
com vossos frutos saciais a terra inteira;
–14 fazeis crescer os verdes pastos para o gado *
e as plantas que são úteis para o homem;

<v>\VSup{13}</v>de()vos()sa()ca()sa()as()mon()ta()nhas()ir()ri()gais
com()vos()sos()fru()tos()sa()ci()ais()a()ter()ra()in()tei()ra
<v>\VSup{14}</v>fa()zeis()cres()cer()os()ver()des()pas()tos()pa()ra()o()ga()do
e()as()plan()tas()que()são()ú()teis()pa()ra()o()ho()mem

–15 para da terra extrair o seu sustento *
e o vinho que alegra o coração,
– o óleo que ilumina a sua face *
e o pão que revigora suas forças.

<v>\VSup{15}</v>pa()ra()da()ter()ra()ex()trair()o()seu()sus()ten()to
e()o()vi()nho()que()a()le()gra()o()co()ra()ção
o()ó()leo()que()i()lu()mi()na()a()su()a()fa()ce
e()o()pão()que()re()vi()go()ra()su()as()for()ças

–16 As árvores do Senhor são bem viçosas *
e os cedros que no Líbano plantou;
–17 as aves ali fazem os seus ninhos *
e a cegonha faz a casa em suas copas;
–18 os altos montes são refúgio dos cabritos, *
os rochedos são abrigo das marmotas.

<v>\VSup{16}</v>as()ár()vo()res()do()se()nhor()são()bem()vi()ço()sas
e()os()ce()dros()que()no()lí()ba()no()plan()tou
<v>\VSup{17}</v>as()a()ves()a()li()fa()zem()os()seus()ni()nhos
e()a()ce()go()nha()faz()a()ca()sa()em()su()as()co()pas
<v>\VSup{18}</v>os()al()tos()mon()tes()são()re()fú()gio()dos()ca()bri()tos
os()ro()che()dos()são()a()bri()go()das()mar()mo()tas

–19 Para o tempo assinalar destes a lua, *
e o sol conhece a hora de se pôr;
–20 estendeis a escuridão e vem a noite, *
logo as feras andam soltas na floresta;
–21 eis que rugem os leões, buscando a presa, *
e de Deus eles reclamam seu sustento.

<v>\VSup{19}</v>pa()ra()o()tem()po()as()si()na()lar()des()tes()a()lu()a
e()o()sol()co()nhe()ce()a()ho()ra()de()se()pôr
<v>\VSup{20}</v>es()ten()deis()a()es()cu()ri()dão()e()vem()a()noi()te
lo()go()as()fe()ras()an()dam()sol()tas()na()flo()res()ta
<v>\VSup{21}</v>eis()que()ru()gem()os()le()ões()bus()can()do()a()pre()sa
e()de()deus()e()les()re()cla()mam()seu()sus()ten()to

–22 Quando o sol vai despontando, se retiram, *
e de novo vão deitar()se em suas tocas.
–23 Então o homem sai para o trabalho, *
para a labuta que se estende até à tarde.

<v>\VSup{22}</v>quan()do()o()sol()vai()des()pon()tan()do()se()re()ti()ram
e()de()no()vo()vão()dei()tar()se()em()su()as()to()cas
<v>\VSup{23}</v>en()tão()o()ho()mem()sai()pa()ra()o()tra()ba()lho
pa()ra()a()la()bu()ta()que()se()es()ten()de()a()té()à()tar()de

=24 Quão numerosas, ó Senhor, são vossas obras, †
e que sabedoria em todas elas! *
Encheu-se a terra com as vossas criaturas!

<v>\VSup{24}</v>Quão() nu()me()ro()sas,() ó() Se()nhor,() são() vos()sas() o()bras,() +(,)
e() que() sa()be()do()ri()a() em() to()das() <b>e</b>(r1)las! *(:)
en()cheu-()se() a() ter()ra() com() as() vos()sas() cri()a()<b>tu</b>(r1)ras!() (::)

=25 Eis o mar tão espaçoso e tão imenso, †
no qual se movem seres incontáveis, *
gigantescos animais e pequeninos;
=26 nele os navios vão seguindo as suas rotas, †
e o monstro do oceano que criastes *
nele vive e dentro dele se diverte.

<v>\VSup{25}</v>Eis() o() mar() tão() es()pa()ço()so() e() tão() i()men()so,() +(,)
no() qual() se() mo()vem() se()res() in()con()<b>tá</b>(r1)veis,() *(:)
gi()gan()tes()cos() a()ni()mais() e() pe()que()<b>ni</b>(r1)nos;() (::)
<v>\VSup{26}</v>ne()le()os()na()vi()os()vão()se()guin()do()as()su()as()ro()tas
e()o()mons()tro()do()o()ce()a()no()que()cri()as()tes
ne()le()vi()ve()e()den()tro()de()le()se()di()ver()te

–27 Todos eles, ó Senhor, de vós esperam *
que a seu tempo vós lhes deis o alimento;
–28 vós lhes dais o que comer e eles recolhem, *
vós abris a vossa mão e eles se fartam.

<v>\VSup{27}</v>To()dos() e()les,() ó() Se()nhor,() de() vós() es()<b>pe</b>(r1)ram() *(:)
que() a() seu() tem()po() vós() lhes() deis() o() a()li()<b>men</b>(r1)to;() (::)
<v>\VSup{28}</v>vós() lhes() dais() o() que() co()mer() e() e()les() re()<b>co</b>(r1)lhem,() *(:)
vós() a()bris() a() vos()sa() mão() e() e()les() se() <b>far</b>(r1)tam.() (::)

=29 Se escondeis a vossa face, se apavoram, †
se tirais o seu respiro, eles perecem *
e voltam para o pó de onde vieram;
–30 enviais o vosso espírito e renascem *
e da terra toda a face renovais.

<v>\VSup{29}</v>Se() es()con()deis() a() vos()sa() fa()ce,() se() a()pa()vo()ram,() +(,)
se() ti()rais() o() seu() res()pi()ro,() e()les() pe()<b>re</b>(r1)cem() *(:)
e() vol()tam() pa()ra() o() pó() de() on()de() vi()<b>e</b>(r1)ram;() (::)
<v>\VSup{30}</v>en()vi()ais() o() vos()so() es()pí()ri()to() e() re()<b>nas</b>(r1)cem() *(:)
e() da() ter()ra() to()da() a() fa()ce() re()no()<b>vais</b>.(r1) (::)

–31 Que a glória do Senhor perdure sempre, *
e alegre()se o Senhor em suas obras!
–32 Ele olha para a terra, ela estremece; *
quando toca as montanhas, lançam fogo.

<v>\VSup{31}</v>que()a()gló()ria()do()se()nhor()per()du()re()sem()pre
e()a()le()gre()se()o()se()nhor()em()su()as()o()bras
<v>\VSup{32}</v>e()le()o()lha()pa()ra()a()ter()ra()e()la()es()tre()me()ce
quan()do()to()ca()as()mon()ta()nhas()lan()çam()fo()go

–33 Vou cantar ao Senhor Deus por toda a vida, *
salmodiar para o meu Deus enquanto existo.
–34 Hoje seja()lhe agradável o meu canto, *
pois o Senhor é a minha grande alegria!

<v>\VSup{33}</v>vou()can()tar()a()o()se()nhor()deus()por()to()da()a()vi()da
sal()mo()di()ar()pa()ra()o()meu()deus()en()quan()to()e()xis()to
<v>\VSup{34}</v>ho()je()se()ja()lhe()a()gra()dá()vel()o()meu()can()to
pois()o()se()nhor()é()a()mi()nha()gran()de()a()le()gri()a

=35 Desapareçam desta terra os pecadores, †
e pereçam os perversos para sempre! *
Bendize, ó minha alma, ao Senhor!

<v>\VSup{35}</v>de()sa()pa()re()çam()des()ta()ter()ra()os()pe()ca()do()res
e()pe()re()çam()os()per()ver()sos()pa()ra()sem()pre
ben()di()ze()ó()mi()nha()al()ma()a()o()se()nhor