– 1 Filhos de Deus, tributai ao Senhor, *
tributai-lhe a glória e o poder!

<v>\VSup{1}</v>Fi()lhos() de() Deus,() tri()bu()tai() ao() Se()<b>nhor</b>,(r1) *(:)
tri()bu()tai-()lhe() a() gló()ria() e() o() po()<b>der</b>!(r1) (::)

– 2 Dai-lhe a glória devida ao seu nome; *
adorai-o com santo ornamento!

<v>\VSup{2}</v>Dai-()lhe() a() gló()ria() de()vi()da() ao() seu() <b>no</b>(r1)me;() *(:)
a()do()rai-()o() com() san()to() or()na()<b>men</b>(r1)to!() (::)

– 3 Eis a voz do Senhor sobre as águas, *
sua voz sobre as águas imensas!

<v>\VSup{3}</v>Eis() a() voz() do() Se()nhor() so()bre() as() <b>á</b>(r1)guas,() *(:)
su()a() voz() so()bre() as() á()guas() i()<b>men</b>(r1)sas!() (::)

= 4 Eis a voz do Senhor com poder! †
Eis a voz do Senhor majestosa, *
sua voz no trovão reboando!

<v>\VSup{4}</v>Eis() a() voz() do() Se()nhor() com() po()der!() +(,)
Eis() a() voz() do() Se()nhor() ma()jes()<b>to</b>(r1)sa,() *(:)
su()a() voz() no() tro()vão() re()bo()<b>an</b>(r1)do!() (::)

– 5 Eis que a voz do Senhor quebra os cedros, *
o Senhor quebra os cedros do Líbano.

<v>\VSup{5}</v>Eis() que() a() voz() do() Se()nhor() que()bra() os() <b>ce</b>(r1)dros,() *(:)
o() Se()nhor() que()bra() os() ce()dros() do() <b>Lí</b>(r1)ba()no.() (::)

– 6 Faz o Líbano saltar qual novilho *
e o Sarion como um touro selvagem!


<v>\VSup{6}</v>Faz() o() Lí()ba()no() sal()tar() qual() no()<b>vi</b>(r1)lho() *(:)
e() o() Sa()ri()on() co()mo() um() tou()ro() sel()<b>va</b>(r1)gem!() (::)

= 7 Eis que a voz do Senhor lança raios, †
8 voz de Deus faz tremer o deserto, *
faz tremer o deserto de Cades.

<v>\VSup{7}</v>Eis() que() a() voz() do() Se()nhor() lan()ça() rai()os() +(,)
<v>\VSup{8}</v>voz() de() Deus() faz() tre()mer() o() de()<b>ser</b>(r1)to,() *(:)
faz() tre()mer() o() de()ser()to() de() <b>Ca</b>(r1)des.() (::)

= 9 Voz de Deus que contorce os carvalhos, †
voz de Deus que devasta as florestas! *
No seu templo os fiéis bradam: “Glória!”

<v>\VSup{9}</v>Voz() de() Deus() que() con()tor()ce() os() car()va()lhos,() +(,)
voz() de() Deus() que() de()vas()ta() as() flo()<b>res</b>(r1)tas!() *(:)
No() seu() tem()plo() os() fi()éis() bra()dam:() ``<b>Gló</b>(r1)ria!''() (::)


– 10 É o Senhor que domina os dilúvios, *
o Senhor reinará para sempre.

<v>\VSup{10}</v>É() o() Se()nhor() que() do()mi()na() os() di()<b>lú</b>(r1)vios,() *(:)
o() Se()nhor() rei()na()rá() pa()ra() <b>sem</b>(r1)pre.() (::)

– 11 Que o Senhor fortaleça o seu povo, *
e abençoe com paz o seu povo!

<v>\VSup{11}</v>Que() o() Se()nhor() for()ta()le()ça() o() seu() <b>po</b>(r1)vo,() *(:)
e() a()ben()ço()e() com() paz() o() seu() <b>po</b>(r1)vo!() (::)