=1 Louvai o Senhor Deus, porque ele é bom, †
cantai ao nosso Deus, porque é suave: *
ele é digno de louvor, ele o merece!

<v>\VSup{1}</v>Lou()vai() o() Se()nhor() Deus,() por()que() e()le() é() bom,() +(,)
can()tai() ao() nos()so() Deus() por()que() é() su()<b>a</b>(r1)ve:() *(:)
e()le() é() dig()no() de() lou()vor,() e()le() o() me()<b>re</b>(r1)ce!() (::)

–2 O Senhor reconstruiu Jerusalém, *
e os dispersos de Israel juntou de novo;
–3 ele conforta os corações despedaçados, *
ele enfaixa suas feridas e as cura;
–4 fixa o número de todas as estrelas *
e chama a cada uma por seu nome.

<v>\VSup{2}</v>O() Se()nhor() re()cons()tru()iu() Je()ru()sa()<b>lém</b>(r1) *(:)
e() os() dis()per()sos() de() Is()ra()el() jun()tou() de() <b>no</b>(r1)vo;() (::)
<v>\VSup{3}</v>e()le() con()for()ta() os() co()ra()ções() des()pe()da()<b>ça</b>(r1)dos,() *(:)
e()le() en()fai()xa() su()as() fe()ri()das() e() as() <b>cu</b>(r1)ra;() (::)
<v>\VSup{4}</v>fi()xa() o() nú()me()ro() de() to()das() as() es()<b>tre</b>(r1)las() *(:)
e() cha()ma() a() ca()da() u()ma() por() seu() <b>no</b>(r1)me.() (::)

–5 É grande e onipotente o nosso Deus, *
seu saber não tem medida nem limites.
–6 O Senhor Deus é o amparo dos humildes, *
mas dobra até o chão os que são ímpios.
–7 Entoai, cantai a Deus ação de graças, *
tocai para o Senhor em vossas harpas!

<v>\VSup{5}</v>É() gran()de() e() o()ni()po()ten()te() o() nos()so() <b>Deus</b>,(r1) *(:)
seu() sa()ber() não() tem() me()di()da() nem() li()<b>mi</b>(r1)tes.() (::)
<v>\VSup{6}</v>O() Se()nhor() Deus() é() o() am()pa()ro() dos() hu()<b>mil</b>(r1)des,() *(:)
mas() do()bra() a()té() o() chão() os() que() são() <b>ím</b>(r1)pios.() (::)
<v>\VSup{7}</v>En()to()ai,() can()tai() a() Deus() a()ção() de() <b>gra</b>(r1)ças,() *(:)
to()cai() pa()ra() o() Se()nhor() em() vos()sas() <b>har</b>(r1)pas!() (::)

–8 Ele reveste todo o céu com densas nuvens, *
e a chuva para a terra ele prepara;
– faz crescer a verde relva sobre os montes *
e as plantas que são úteis para o homem;
–9 ele dá aos animais seu alimento, *
e ao corvo e a seus filhotes que o invocam.

<v>\VSup{8}</v>E()le() re()ves()te() to()do() o() céu() com() den()sas() <b>nu</b>(r1)vens,() *(:)
e() a() chu()va() pa()ra() a() ter()ra() e()le() pre()<b>pa</b>(r1)ra;() (::)
faz() cres()cer() a() ver()de() rel()va() so()bre() os() <b>mon</b>(r1)tes() *(:)
e() as() plan()tas() que() são() ú()teis() pa()ra() o() <b>ho</b>(r1)mem;() (::)
<v>\VSup{9}</v>e()le() dá() aos() a()ni()mais() seu() a()li()<b>men</b>(r1)to,() *(:)
e() ao() cor()vo() e() a() seus() fi()lho()tes() que() o() in()<b>vo</b>(r1)cam. (::)

–10 Não é a força do cavalo que lhe agrada, *
nem se deleita com os músculos do homem,
–11 mas agradam ao Senhor os que o respeitam, *
os que confiam, esperando em seu amor!

<v>\VSup{10}</v>Não() é() a() for()ça() do() ca()va()lo() que() lhe() a()<b>gra</b>(r1)da,() *(:)
nem() se() de()lei()ta() com() os() mús()cu()los() do() <b>ho</b>(r1)mem,() (::)
<v>\VSup{11}</v>mas() a()gra()dam( )ao() Se()nhor() os() que() o() res()<b>pei</b>(r1)tam,() *(:)
os() que() con()fi()am,() es()pe()ran()do() em() seu() a()<b>mor</b>!(r1) (::)