–1 Ó Senhor, de coração eu vos dou graças, *
porque ouvistes as palavras dos meus lábios!
– Perante os vossos anjos vou cantar-vos *
2 e ante o vosso templo vou prostrar-me.

<v>\VSup{1}</v>Ó() Se()nhor,() de() co()ra()ção() eu() vos() dou() gra()ças,() *(:)
por()que() ou()vis()tes() as() pa()la()vras() dos() meus() lá()bios!() (::)
Pe()ran()te() os() vos()sos() an()jos() vou() can()tar-()vos() *(:)
<v>\VSup{2}</v>e() an()te() o() vos()so() tem()plo() vou() pros()trar-()me.() (::)

– Eu agradeço vosso amor, vossa verdade, *
porque fizestes muito mais que prometestes;
–3 naquele dia em que gritei, vós me escutastes *
e aumentastes o vigor da minha alma.

Eu() a()gra()de()ço() vos()so() a()mor,() vos()sa() ver()da()de,() *(:)
por()que() fi()zes()tes() mui()to() mais() que() pro()me()tes()tes;() (::)
<v>\VSup{3}</v>na()que()le() di()a() em() que() gri()tei,() vós() me() es()cu()tas()tes() *(:)
e() au()men()tas()tes() o() vi()gor() da() mi()nha() al()ma.() (::)

–4 Os reis de toda a terra hão de louvar-vos, *
quando ouvirem, ó Senhor, vossa promessa.
–5 Hão de cantar vossos caminhos e dirão: *
“Como a glória do Senhor é grandiosa!”

<v>\VSup{4}</v>Os() reis() de() to()da() a() ter()ra() hão() de() lou()var-()vos,() *(:)
quan()do() ou()vi()rem,() ó() Se()nhor,() vos()sa() pro()mes()sa.() (::)
<v>\VSup{5}</v>Hão() de() can()tar() vos()sos() ca()mi()nhos() e() di()rão:() *(:)
``Co()mo() a() gló()ria() do() Se()nhor() é() gran()di()o()sa!''() (::)

–6 Altíssimo é o Senhor, mas olha os pobres, *
e de longe reconhece os orgulhosos.
–7 Se no meio da desgraça eu caminhar, *
vós me fazeis tornar à vida novamente;

<v>\VSup{6}</v>Al()tís()si()mo() é() o() Se()nhor,()mas() o()lha() os() po()bres,() *(:)
e() de() lon()ge() re()co()nhe()ce() os() or()gu()lho()sos.() (::)
<v>\VSup{7}</v>Se() no() mei()o() da() des()gra()ça() eu() ca()mi()nhar,() *(:)
vós() me() fa()zeis() tor()nar() à() vi()da() no()va()men()te;() (::)

– quando os meus perseguidores me atacarem *
e com ira investirem contra mim,
– estendereis o vosso braço em meu auxílio *
e havereis de me salvar com vossa destra.

quan()do() os() meus() per()se()gui()do()res() me() a()ta()ca()rem() *(:)
e() com() i()ra() in()ves()ti()rem() con()tra() mim,() (::)
es()ten()de()reis() o() vos()so() bra()ço() em() meu() au()xí()lio() *(:)
e() ha()ve()reis() de() me() sal()var() com() vos()sa() des()tra.() (::)

–8 Completai em mim a obra começada; *
ó Senhor, vossa bondade é para sempre!
– Eu vos peço: não deixeis inacabada *
esta obra que fizeram vossas mãos!

<v>\VSup{8}</v>Com()ple()tai() em() mim() a() o()bra() co()me()ça()da;() *(:)
ó() Se()nhor,() vos()sa() bon()da()de() é() pa()ra() sem()pre!() (::)
Eu() vos() pe()ço:() não() dei()xeis() i()na()ca()ba()da() *(:)
es()ta() o()bra() que() fi()ze()ram() vos()sas() mãos!() (::)