–2 Quão amável, ó Senhor, é vossa casa, *
† quanto a amo, Senhor Deus do universo!
–3 Minha alma desfalece de saudades *
e anseia pelos átrios do Senhor!
– Meu coração e minha carne rejubilam *
e exultam de alegria no Deus vivo!

<v>\VSup{2}</v>Quão() a()má()vel,() ó() Se()nhor,() é() vos()sa() ca()sa, *(:)
quan()to() a() a()mo,() Se()nhor() Deus() do() u()ni()ver()so!() (::)
<v>\VSup{3}</v>Mi()nha() al()ma() des()fa()le()ce() de() sau()da()des() *(:)
e() an()sei()a() pe()los() á()trios() do() Se()nhor!() (::)
meu() co()ra()ção() e() mi()nha() car()ne() re()ju()bi()lam() *(:)
e() e()xul()tam() de() a()le()gri()a() no() Deus() vi()vo!() (::)

=4 Mesmo o pardal encontra abrigo em vossa casa, †
e a andorinha ali prepara o seu ninho, *
para nele seus filhotes colocar:
– vossos altares, ó Senhor Deus do universo! *
vossos altares, ó meu Rei e meu Senhor!

<v>\VSup{4}</v>mes()mo()o()par()dal()en()con()tra()a()bri()go()em()vos()sa()ca()sa
e()a()an()do()ri()nha()a()li()pre()pa()ra()o()seu()ni()nho
pa()ra()ne()le()seus()fi()lho()tes()co()lo()car
vos()sos()al()ta()res()ó()se()nhor()deus()do()u()ni()ver()so
vos()sos()al()ta()res()ó()meu()rei()e()meu()se()nhor

–5 Felizes os que habitam vossa casa; *
para sempre haverão de vos louvar!
–6 Felizes os que em vós têm sua força, *
e se decidem a partir quais peregrinos!

<v>\VSup{5}</v>Fe()li()zes() os() que() ha()bi()tam() vos()sa() ca()sa;() *(:)
pa()ra() sem()pre() ha()ve()rão() de() vos() lou()var!() (::)
<v>\VSup{6}</v>Fe()li()zes() os() que() em() vós() têm() su()a() for()ça,() *(:)
e() se() de()ci()dem() a() par()tir() quais() pe()re()gri()nos!() (::)

=7 Quando passam pelo vale da aridez, †
o transformam numa fonte borbulhante, *
pois a chuva o vestirá com suas bênçãos.
–8 Caminharão com um ardor sempre crescente *
e hão de ver o Deus dos deuses em Sião.

<v>\VSup{7}</v>quan()do()pas()sam()pe()lo()va()le()da()a()ri()dez
o()trans()for()mam()nu()ma()fon()te()bor()bu()lhan()te
pois()a()chu()va()o()ves()ti()rá()com()su()as()bên()çãos
<v>\VSup{8}</v>ca()mi()nha()rão()com()um()ar()dor()sem()pre()cres()cen()te
e()hão()de()ver()o()deus()dos()deu()ses()em()si()ão

–9 Deus do universo, escutai minha oração! *
Inclinai, Deus de Jacó, o vosso ouvido!
–10 Olhai, ó Deus, que sois a nossa proteção, *
vede a face do eleito, vosso Ungido!

<v>\VSup{9}</v>Deus() do() u()ni()ver()so,() es()cu()tai() mi()nha() o()ra()ção!() *(:)
In()cli()nai,() Deus() de() Ja()có,() o() vos()so() ou()vi</b()do!() (::)
<v>\VSup{10}</v>O()lhai,() ó() Deus,() que() sois() a() nos()sa() pro()te()ção() *(:)
ve()de() a() fa()ce() do() e()lei()to,() vos()so() Un()gi()do!() (::)

–11 Na verdade, um só dia em vosso templo *
vale mais do que milhares fora dele!
– Prefiro estar no limiar de vossa casa, *
a hospedar()me na mansão dos pecadores!

<v>\VSup{11}</v>na()ver()da()de()um()só()di()a()em()vos()so()tem()plo
va()le()mais()do()que()mi()lha()res()fo()ra()de()le
pre()fi()ro()es()tar()no()li()mi()ar()de()vos()sa()ca()sa
a()hos()pe()dar()me()na()man()são()dos()pe()ca()do()res


–12 O Senhor Deus é como um sol, é um escudo, *
e largamente distribui a graça e a glória.
– O Senhor nunca recusa bem algum *
àqueles que caminham na justiça.
–13 Ó Senhor, Deus poderoso do universo, *
feliz quem põe em vós sua esperança!

<v>\VSup{12}</v>o()se()nhor()deus()é()co()mo()um()sol()é()um()es()cu()do
e()lar()ga()men()te()dis()tri()bu()i()a()gra()ça()e()a()gló()ria
o()se()nhor()nun()ca()re()cu()sa()bem()al()gum
à()que()les()que()ca()mi()nham()na()jus()ti()ça
<v>\VSup{13}</v>ó()se()nhor()deus()po()de()ro()so()do()u()ni()ver()so
fe()liz()quem()põe()em()vós()su()a()es()pe()ran()ça