=1 Bendize, minh'alma, ao Senhor! †
 2 Bendirei ao Senhor toda a vida, * 
cantarei ao meu Deus sem cessar!  

<v>\VSup{1}</v>Ben()di()ze,() mi()nh'al()ma,() ao() Se()<b>nhor</b>!(r1) +(,)
<v>\VSup{2}</v>Ben()di()rei() ao() Se()nhor() toda() a() <b>vi</b>(r1)da,() *(:)
can()ta()rei() ao() meu() Deus() sem() ces()<b>sar</b>!(r1) (::)

–3 Não ponhais vossa fé nos que mandam, * 
não há homem que possa salvar. 
=4 Ao faltar-lhe o respiro ele volta † 
para a terra de onde saiu; *
nesse dia seus planos perecem.  

<v>\VSup{3}</v>Não() po()nhais() vos()sa() fé() nos() que() <b>man</b>(r1)dam,() *(:)
não() há() ho()mem() que() pos()sa() sal()<b>var</b>.(r1) (::)
<v>\VSup{4}</v>Ao() fal()tar-()lhe() o() res()pi()ro() e()le() <b>vol</b>(r1)ta() +(,)
pa()ra() a() ter()ra() de() on()de() sa()<b>iu</b>;(r1) *(:)
nes()se() di()a() seus() pla()nos() pe()<b>re</b>(r1)cem.() (::)

=5 É feliz todo homem que busca † 
seu auxílio no Deus de Jacó, * 
e que põe no Senhor a esperança. 
–6 O Senhor fez o céu e a terra, * 
fez o mar e o que neles existe.  

<v>\VSup{5}</v>É() fe()liz() to()do() ho()mem() que() <b>bus</b>(r1)ca() +(,)
seu() au()xí()lio() no() Deus() de() Ja()<b>có</b>,(r1) *(:)
e() que() põe() no() Se()nhor() a() es()pe()<b>ran</b>(r1)ça.() (::)
<v>\VSup{6}</v>O() Se()nhor() fez() o() céu() e() a() <b>ter</b>(r1)ra,() *(:)
fez() o() mar() e() o() que() ne()les() e()<b>xis</b>(r1)te.() (::)

– O Senhor é fiel para sempre, * 
7 faz justiça aos que são oprimidos; 
– ele dá alimento aos famintos, * 
é o Senhor quem liberta os cativos.  

O() Se()nhor() é() fi()el() pa()ra() <b>sem</b>()pre,() *(:)
<v>\VSup{7}</v>faz() jus()ti()ça() aos() que() são() o()pri()<b>mi</b>(r1)dos;() (::)
e()le() dá() a()li()men()to() aos() fa()<b>min</b>()tos,() *(:)
é() o() Se()nhor() quem() li()ber()ta() os() ca()<b>ti</b>(r1)vos.() (::)

=8 O Senhor abre os olhos aos cegos, †
o Senhor faz erguer-se o caído, * 
o Senhor ama aquele que é justo. 

<v>\VSup{8}</v>O() Se()nhor() a()bre() os() o()lhos() aos() <b>ce</b>(r1)gos,() +(,)
o() Se()nhor() faz() er()guer-()se() o() ca()<b>í</b>()do,() *(:)
o() Se()nhor() a()ma() a()que()le() que() é() <b>jus</b>(r1)to.() (::)

=9 É o Senhor quem protege o estrangeiro, † 
quem ampara a viúva e o órfão, * 
mas confunde os caminhos dos maus.  

<v>\VSup{9}</v>É() o() Se()nhor() quem() pro()te()ge() o() es()tran()<b>gei</b>(r1)ro, +(,)
quem() am()pa()ra() a() vi()ú()va() e() o() <b>ór</b>()fão,() *(:)
mas() con()fun()de() os() ca()mi()nhos() dos() <b>maus</b>.(r1) (::)

=10 O Senhor reinará para sempre! †
Ó Sião, o teu Deus reinará *
para sempre e por todos os séculos!

<v>\VSup{10}</v>O() Se()nhor() rei()na()rá() pa()ra() <b>sem</b>()pre!() +(,)
Ó() Si()ão,() o() teu() Deus() rei()na()<b>rá</b>() *(:)
pa()ra() sem()pre() e() por() to()dos() os() <b>sé</b>(r1)cu()los!() (::)