–12Glorifica o Senhor, Jerusalém! *
Ó Sião, canta louvores ao teu Deus!

<v>\VSup{12}</v>Glo()ri()fi()ca() o() Se()nhor,() Je()ru()sa()lém!() *(:)
Ó() Si()ão,() can()ta() lou()vo()res() ao() teu() Deus!() (::)

–13Pois reforçou com segurança as tuas portas, *
e os teus filhos em teu seio abençoou;
–14a paz em teus limites garantiu *
e te dá como alimento a flor do trigo.

<v>\VSup{13}</v>Pois() re()for()çou() com() se()gu()ran()ça() as() tu()as() por()tas,() *(:)
e() os() teus() fi()lhos() em() teu() sei()o() a()ben()ço()ou;() (::)
<v>\VSup{14}</v>a() paz() em() teus() li()mi()tes() ga()ran()tiu() *(:)
e() te() dá() co()mo() a()li()men()to() a() flor() do() tri()go.() (::)

–15Ele envia suas ordens para a terra, *
e a palavra que ele diz corre veloz;
–16 ele faz cair a neve como lã *
e espalha a geada como cinza.

<v>\VSup{15}</v>E()le() en()vi()a() su()as() or()dens() pa()ra() a() ter()ra,() *(:)
e() a() pa()la()vra() que() e()le() diz() cor()re() ve()loz;() (::)
<v>\VSup{16}</v>E()le() faz() ca()ir() a() ne()ve() co()mo() lã() *(:)
e() es()pa()lha() a() ge()a()da() co()mo() cin()za.() (::)

–17Como de pão lança as migalhas do granizo, *
a seu frio as águas ficam congeladas.
–18Ele envia sua palavra e as derrete, *
sopra o vento e de novo as águas correm.

<v>\VSup{17}</v>Co()mo() de() pão() lan()ça() as() mi()ga()lhas() do() gra()ni()zo,() *(:)
a() seu() fri()o() as() á()guas() fi()cam() con()ge()la()das.() (::)
<v>\VSup{18}</v>E()le() en()vi()a() su()a() pa()la()vra() e() as() der()re()te,() *(:)
so()pra() o() ven()to() e() de() no()vo() as() á()guas() cor()rem.() (::)

–19Anuncia a Jacó sua palavra, *
seus preceitos e suas leis a Israel.
–20Nenhum povo recebeu tanto carinho, *
a nenhum outro revelou os seus preceitos.

<v>\VSup{19}</v>A()nun()ci()a() a() Ja()có() su()a() pa()la()vra,() *(:)
seus() pre()cei()tos() e() su()as() leis() a() Is()ra()el.() (::)
<v>\VSup{20}</v>Ne()nhum() po()vo() re()ce()beu() tan()to() ca()ri()nho,() *(:)
a() ne()nhum() ou()tro() re()ve()lou() os() seus() pre()cei()tos.() (::)