–2 Favorecestes, ó Senhor, a vossa terra, * 
libertastes os cativos de Jacó. 
–3 Perdoastes o pecado ao vosso povo, * 
encobristes toda a falta cometida;
–4 retirastes a ameaça que fizestes, *
acalmastes o furor de vossa ira.

<v>\VSup{2}</v>()Fa()vo()re()ces()tes, ()ó() Se()nhor,() a()vos()sa() ter()ra,() *(:)
li()ber()tas()tes() os() ca()ti()vos() de() Ja()có.() (::)
<v>\VSup{3}</v>Per()do()as()tes() o() pe()ca()do() ao() vos()so() po()vo,() *(:)
en()co()bris()tes() to()da() a() fal()ta() co()me()ti()da;() *(:)
<v>\VSup{4}</v>re()ti()ras()tes() a() a()me()a()ça() que() fi()zes()tes, *(:)
a()cal()mas()tes() o() fu()ror() de() vos()sa() i()ra. (::)

–5 Renovai-nos, nosso Deus e Salvador, * 
esquecei a vossa mágoa contra nós!
–6 Ficareis eternamente irritado? * 
Guardareis a vossa ira pelos séculos? 

<v>\VSup{5}</v>Re()no()vai-()nos,() nos()so() Deus() e() sal()va()dor,() *(:)
es()que()cei() a() vos()sa() má()goa() con()tra() nós!() (::)
<v>\VSup{6}</v>Fi()ca()reis() e()ter()na()men()te() ir()ri()ta()do?() *(:)
Guar()da()reis() a() vos()sa() i()ra() pe()los() sé()cu()los?() (::)

–7 Não vireis restituir a nossa vida, * 
para que em vós se rejubile o vosso povo? 
–8 Mostrai-nos, ó Senhor, vossa bondade, * 
concedei-nos também vossa salvação! 

<v>\VSup{7}</v>Não()vi()reis() res()ti()tu()ir() a() nos()sa() vi()da,() *(:)
pa()ra() que() em() vós() se() re()ju()bi()le() o() vos()so()po()vo?() (::)
<v>\VSup{8}</v>Mos()trai-()nos,() ó() Se()nhor,() vos()sa()bon()da()de, *(:)
con()ce()dei-()nos() tam()bém() vos()sa() sal()va()ção!() (::)

–9 Quero ouvir o que o Senhor irá falar: * 
é a paz que ele vai anunciar; 
– a paz para o seu povo e seus amigos, * 
para os que voltam ao Senhor seu coração. 
–10 Está perto a salvação dos que o temem, * 
e a glória habitará em nossa terra. 

<v>\VSup{9}</v>Que()ro() ou()vir() o() que() o() Se()nhor() i()rá() fa()lar:() *(:)
é() a() paz() que() e()le() vai() a()nun()ci()ar;() (::)
a() paz() pa()ra() o() seu() po()vo() e() seus() a()mi()gos,() *(:)
pa()ra() os() que() vol()tam() ao() Se()nhor() seu() co()ra()ção.() (::)
<v>\VSup{10}</v>Es()tá() per()to() a() sal()va()ção() dos() que() o() te()mem,() *(:)
e() a() gló()ria() ha()bi()ta()rá() em() nos()sa() ter()ra.() (::)

–11 A verdade e o amor se encontrarão, * 
a justiça e a paz se abraçarão; 
–12 da terra brotará a fidelidade, * 
e a justiça olhará dos altos céus. 

<v>\VSup{11}</v>A() ver()da()de() e() o() a()mor() se() en()con()tra()rão,() *(:)
a() jus()ti()ça() e() a() paz() se() a()bra()ça()rão;() (::)
<v>\VSup{12}</v>Da() ter()ra() bro()ta()rá() a() fi()de()li()da()de,() *(:)
e() a() jus()ti()ça() o()lha()rá() dos() al()tos() céus.() (::)

–13 O Senhor nos dará tudo o que é bom,* 
e a nossa terra nos dará suas colheitas; 
–14 a justiça andará na sua frente * 
e a salvação há de seguir os passos seus. 

<v>\VSup{13}</v>O() Se()nhor() nos() da()rá() tu()do() o() que() é() bom,() *(:)
e() a() nos()sa() ter()ra() nos() da()rá() su()as() co()lhei()tas;() (::)
<v>\VSup{14}</v>a() jus()ti()ça() an()da()rá() na() su()a() fren()te() *(:)
e() a() sal()va()ção() há() de() se()guir() os() pas()sos() seus.() (::)