–1 Eu procuro meu refúgio em vós, Senhor: *
que eu não seja envergonhado para sempre!
–2 Porque sois justo, defendei()me e libertai()me! *
Escutai a minha voz, vinde salvar()me!

<v>\VSup{1}</v>eu()pro()cu()ro()meu()re()fú()gio()em()vós()se()nhor
que()eu()não()se()ja()en()ver()go()nha()do()pa()ra()sem()pre
<v>\VSup{2}</v>por()que()sois()jus()to()de()fen()dei()me()e()li()ber()tai()me
es()cu()tai()a()mi()nha()voz()vin()de()sal()var()me

–3 Sede uma rocha protetora para mim, *
um abrigo bem seguro que me salve!
– Porque sois a minha força e meu amparo, *
o meu refúgio, proteção e segurança!

<v>\VSup{3}</v>Se()de() u()ma() ro()cha() pro()te()to()ra() pa()ra() mim,() *(:)
um() a()bri()go() bem() se()gu()ro() que() me() sal()ve!() (::)
Por()que() sois() a() mi()nha() for()ça() e() meu() am()pa()ro,() *(:)
o() meu() re()fú()gio,() pro()te()ção() e() se()gu()ran()ça!() (::)

–4 Libertai()me, ó meu Deus, das mãos do ímpio, *
das garras do opressor e do malvado!
–5 Porque sois, ó Senhor Deus, minha esperança, *
em vós confio desde a minha juventude!

<v>\VSup{4}</v>Li()ber()tai-()me,() ó() meu() Deus,() das() mãos() do() ím()pio, *(:)
das() gar()ras() do() o()pres()sor() e() do() mal()va()do!() (::)
<v>\VSup{5}</v>Por()que() sois,() ó() Se()nhor() Deus,() mi()nha() es()pe()ran()ça,() *(:)
em() vós() con()fi()o() des()de() a() mi()nha() ju()ven()tu()de!() (::)

=6 Sois meu apoio desde antes que eu nascesse, †
desde o seio maternal, o meu amparo: *
para vós o meu louvor eternamente!

<v>\VSup{6}</v>Sois() meu() a()poi()o() des()de() an()tes() que() eu() nas()ces()se,() +(,)
des()de() o() sei()o() ma()ter()nal,() o() meu() am()pa()ro:() *(:)
pa()ra() vós() o() meu() lou()vor() e()ter()na()men()te!() (::)

–7 Muita gente considera()me um prodígio, *
mas sois vós o meu auxílio poderoso!
–8 Vosso louvor é transbordante de meus lábios, *
cantam eles vossa glória o dia inteiro.

<v>\VSup{7}</v>mu()i()ta()gen()te()con()si()de()ra()me()um()pro()dí()gio
mas()sois()vós()o()meu()au()xí()lio()po()de()ro()so
<v>\VSup{8}</v>vos()so()lou()vor()é()trans()bor()dan()te()de()meus()lá()bios
can()tam()e()les()vos()sa()gló()ria()o()di()a()in()tei()ro

–9 Não me deixeis quando chegar minha velhice, *
não me falteis quando faltarem minhas forças!
–10 Porque falam contra mim os inimigos, *
fazem planos os que tramam minha morte
–11 e dizem: ‘Deus o abandonou, vamos matá()lo; *
agarrai()o, pois não há quem o defenda!’

<v>\VSup{9}</v>não()me()dei()xeis()quan()do()che()gar()mi()nha()ve()lhi()ce
não()me()fal()teis()quan()do()fal()ta()rem()mi()nhas()for()ças
<v>\VSup{10}</v>por()que()fa()lam()con()tra()mim()os()i()ni()mi()gos
fa()zem()pla()nos()os()que()tra()mam()mi()nha()mor()te
<v>\VSup{11}</v>e()di()zem()deus()o()a()ban()do()nou()va()mos()ma()tá()lo
a()gar()rai()o()pois()não()há()quem()o()de()fen()da

–12 Não fiqueis longe de mim, ó Senhor Deus! *
Apressai()vos, ó meu Deus, em socorrer()me!
–13 Que sejam humilhados e pereçam *
os que procuram destruir a minha vida!
– Sejam cobertos de infâmia e de vergonha *
os que desejam a desgraça para mim!

<v>\VSup{12}</v>não()fi()queis()lon()ge()de()mim()ó()se()nhor()deus
a()pres()sai()vos()ó()meu()deus()em()so()cor()rer()me
<v>\VSup{13}</v>que()se()jam()hu()mi()lha()dos()e()pe()re()çam
os()que()pro()cu()ram()des()tru()ir()a()mi()nha()vi()da
se()jam()co()ber()tos()de()in()fâ()mia()e()de()ver()go()nha
os()que()de()se()jam()a()des()gra()ça()pa()ra()mim

–14 Eu, porém, sempre em vós confiarei, *
sempre mais aumentarei vosso louvor!
–15 Minha boca anunciará todos os dias *
vossa justiça e vossas graças incontáveis.
–16 Cantarei vossos portentos, ó Senhor, *
lembrarei vossa justiça sem igual!

<v>\VSup{14}</v>eu()po()rém()sem()pre()em()vós()con()fi()a()rei
sem()pre()mais()au()men()ta()rei()vos()so()lou()vor
<v>\VSup{15}</v>mi()nha()bo()ca()a()nun()ci()a()rá()to()dos()os()di()as
vos()sa()jus()ti()ça()e()vos()sas()gra()ças()in()con()tá()veis
<v>\VSup{16}</v>Can()ta()rei() vos()sos() por()ten()tos,() ó() Se()nhor,() *(:)
lem()bra()rei() vos()sa() jus()ti()ça() sem() i()gual!() (::)

–17 Vós me ensinastes desde a minha juventude, *
e até hoje canto as vossas maravilhas.
–18 E na velhice, com os meus cabelos brancos, *
eu vos suplico, ó Senhor, não me deixeis!

<v>\VSup{17}</v>Vós() me() en()si()nas()tes() des()de() a() mi()nha() ju()ven()tu()de,() *(:)
e() a()té() ho()je() can()to() as() vos()sas() ma()ra()vi()lhas.() (::)
<v>\VSup{18}</v>e()na()ve()lhi()ce()com()os()meus()ca()be()los()bran()cos
eu()vos()su()pli()co()ó()se()nhor()não()me()dei()xeis

–19 Ó meu Deus, vossa justiça e vossa força *
são tão grandes, vão além dos altos céus!
– Vós fizestes realmente maravilhas. *
Quem, Senhor, pode convosco comparar()se?

<v>\VSup{19}</v>ó()meu()deus()vos()sa()jus()ti()ça()e()vos()sa()for()ça
são()tão()gran()des()vão()a()lém()dos()al()tos()céus
vós()fi()zes()tes()re()al()men()te()ma()ra()vi()lhas
quem()se()nhor()po()de()con()vos()co()com()pa()rar()se

=20 Vós permitistes que eu sofresse grandes males, †
mas vireis restituir a minha vida *
e tirar()me dos abismos mais profundos.
–21 Confortareis a minha idade avançada, *
e de novo me havereis de consolar.

<v>\VSup{20}</v>vós()per()mi()tis()tes()que()eu()so()fres()se()gran()des()ma()les
mas()vi()reis()res()ti()tu()ir()a()mi()nha()vi()da
e()ti()rar()me()dos()a()bis()mos()mais()pro()fun()dos
<v>\VSup{21}</v>con()for()ta()reis()a()mi()nha()i()da()de()a()van()ça()da
e()de()no()vo()me()ha()ve()reis()de()con()so()lar

–22 Então, vos cantarei ao som da harpa, *
celebrando vosso amor sempre fiel;
– para louvar()vos tocarei a minha cítara, *
glorificando()vos, ó Santo de Israel!

<v>\VSup{22}</v>en()tão()vos()can()ta()rei()a()o()som()da()har()pa
ce()le()bran()do()vos()so()a()mor()sem()pre()fi()el
pa()ra()lou()var()vos()to()ca()rei()a()mi()nha()cí()ta()ra
glo()ri()fi()can()do()vos()ó()san()to()de()is()ra()el

–23 A alegria cantará sobre meus lábios, *
e a minha alma libertada exultará!
–24 Igualmente a minha língua todo o dia, *
cantando, exaltará vossa justiça!
– Pois ficaram confundidos e humilhados *
todos aqueles que tramavam contra mim.

<v>\VSup{23}</v>a()a()le()gri()a()can()ta()rá()so()bre()meus()lá()bios
e()a()mi()nha()al()ma()li()ber()ta()da()e()xul()ta()rá
<v>\VSup{24}</v>i()gual()men()te()a()mi()nha()lín()gua()to()do()o()di()a
can()tan()do()e()xal()ta()rá()vos()sa()jus()ti()ça
pois()fi()ca()ram()con()fun()di()dos()e()hu()mi()lha()dos
to()dos()a()que()les()que()tra()ma()vam()con()tra()mim