–2 Senhor, eu ponho em vós minha esperança; *
que eu não fique envergonhado eternamente!
= Porque sois justo, defendei-me e libertai-me, †
3 inclinai o vosso ouvido para mim; *
apressai-vos, ó Senhor, em socorrer-me!

<v>\VSup{2}</v>Se()nhor,() eu() po()nho() em() vós() mi()nha() es()pe()ran()ça;() *(:)
que() eu() não() fi()que() en()ver()go()nha()do() e()ter()na()men()te!() (::)
Por()que() sois() jus()to,() de()fen()dei-()me() e() li()ber()tai-()me,()
<v>\VSup{3}</v>in()cli()nai() o() vos()so() ou()vi()do() pa()ra() mim;() *(:)
a()pres()sai-()vos,() ó() Se()nhor,() em() so()cor()rer-()me!() (::)

– Sede uma rocha protetora para mim, *
um abrigo bem seguro que me salve!
–4 Sim, sois vós a minha rocha e fortaleza; *
por vossa honra orientai()me e conduzi()me!
–5 Retirai()me desta rede traiçoeira, *
porque sois o meu refúgio protetor!

se()de()u()ma()ro()cha()pro()te()to()ra()pa()ra()mim
um()a()bri()go()bem()se()gu()ro()que()me()sal()ve
<v>\VSup{4}</v>sim()sois()vós()a()mi()nha()ro()cha()e()for()ta()le()za
por()vos()sa()hon()ra()o()ri()en()tai()me()e()con()du()zi()me
<v>\VSup{5}</v>Re()ti()rai-()me() des()ta() re()de() trai()ço()ei()ra,() *(:)
por()que() sois() o() meu() re()fú()gio() pro()te()tor!() (::)

–6 Em vossas mãos, Senhor, entrego o meu espírito, *
porque vós me salvareis, ó Deus fiel!
–7 Detestais os que adoram deuses falsos; *
quanto a mim, é ao Senhor que me confio.

<v>\VSup{6}</v>Em() vos()sas() mãos,() Se()nhor,() en()tre()go() o() meu() es()pí()ri()to,() *(:)
por()que() vós() me() sal()va()reis,() ó() Deus() fi()el!() (::)
<v>\VSup{7}</v>de()tes()tais()os()que()a()do()ram()deu()ses()fal()sos
quan()to()a()mim()é()a()o()se()nhor()que()me()con()fi()o

=8 Vosso amor me faz saltar de alegria, †
pois olhastes para as minhas aflições *
e conhecestes as angústias de minh’alma.
–9 Não me entregastes entre as mãos do inimigo, *
mas colocastes os meus pés em lugar amplo!

<v>\VSup{8}</v>vos()so()a()mor()me()faz()sal()tar()de()a()le()gri()a
pois()o()lhas()tes()pa()ra()as()mi()nhas()a()fli()ções
e()co()nhe()ces()tes()as()an()gús()tias()de()minh()al()ma
<v>\VSup{9}</v>não()me()en()tre()gas()tes()en()tre()as()mãos()do()i()ni()mi()go
mas()co()lo()cas()tes()os()meus()pés()em()lu()gar()am()plo

=10 Tende piedade, ó Senhor, estou sofrendo: †
os meus olhos se turvaram de tristeza, *
o meu corpo e minha alma definharam!
–11 Minha vida se consome em amargura, *
e se escoam os meus anos em gemidos!

<v>\VSup{10}</v>ten()de()pi()e()da()de()ó()se()nhor()es()tou()so()fren()do
os()meus()o()lhos()se()tur()va()ram()de()tris()te()za
o()meu()cor()po()e()mi()nha()al()ma()de()fi()nha()ram
<v>\VSup{11}</v>mi()nha()vi()da()se()con()so()me()em()a()mar()gu()ra
e()se()es()co()am()os()meus()a()nos()em()ge()mi()dos

– Minhas forças se esgotam na aflição, *
e até meus ossos, pouco a pouco, se desfazem!
–12 Tornei()me o opróbrio do inimigo, *
o desprezo e zombaria dos vizinhos,
– e objeto de pavor para os amigos; *
fogem de mim os que me vêem pela rua.

mi()nhas()for()ças()se()es()go()tam()na()a()fli()ção
e()a()té()meus()os()sos()pou()co()a()pou()co()se()des()fa()zem
<v>\VSup{12}</v>Tor()nei-()me() o() o()pró()brio() do() i()ni()mi()go,() *(:)
o() des()pre()zo() e() zom()ba()ri()a() dos() vi()zi()nhos,() (::)
e() ob()je()to() de() pa()vor() pa()ra() os() a()mi()gos;() *(:)
fo()gem() de() mim() os() que() me() ve()em() pe()la() ru()a.() (::)

–13 Os corações me esqueceram como um morto, *
e tornei()me como um vaso espedaçado.
–14 Ao redor, todas as coisas me apavoram; *
ouço muitos cochichando contra mim;
– todos juntos se reúnem, conspirando *
e pensando como vão tirar()me a vida.

<v>\VSup{13}</v>Os() co()ra()ções() me() es()que()ce()ram() co()mo() um() mor()to,() *(:)
e() tor()nei-()me() co()mo() um() va()so() es()pe()da()ça()do.() (::)
<v>\VSup{14}</v>Ao() re()dor,() to()das() as() coi()sas() me() a()pa()vo()ram;() *(:)
ou()ço() mui()tos() co()chi()chan()do() con()tra() mim;() (::)
to()dos() jun()tos() se() re()ú()nem,() cons()pi()ran()do() *(:)
e() pen()san()do() co()mo() vão() ti()rar-()me() a() vi()da.() (::)

–15 A vós, porém, ó meu Senhor, eu me confio, *
e afirmo que só vós sois o meu Deus!
–16 Eu entrego em vossas mãos o meu destino; *
libertai()me do inimigo e do opressor!
–17 Mostrai serena a vossa face ao vosso servo, *
e salvai()me pela vossa compaixão!

<v>\VSup{15}</v>A() vós,() po()rém,() ó() meu() Se()nhor,() eu() me() con()fi()o,() *(:)
e() a()fir()mo() que() só() vós() sois() o() meu() Deus!() (::)
<v>\VSup{16}</v>Eu() en()tre()go() em() vos()sas() mãos() o() meu() des()ti()no;() *(:)
li()ber()tai-()me() do() i()ni()mi()go() e() do() o()pres()sor!() (::)
<v>\VSup{17}</v>Mos()trai() se()re()na() a() vos()sa() fa()ce() ao() vos()so() ser()vo,() *(:)
e() sal()vai-()me() pe()la() vos()sa() com()pai()xão!() (::)

–20 Como é grande, ó Senhor, vossa bondade, *
que reservastes para aqueles que vos temem!
– Para aqueles que em vós se refugiam, *
mostrando, assim, o vosso amor perante os homens.

<v>\VSup{20}</v>co()mo()é()gran()de()ó()se()nhor()vos()sa()bon()da()de
que()re()ser()vas()tes()pa()ra()a()que()les()que()vos()te()mem
pa()ra()a()que()les()que()em()vós()se()re()fu()gi()am
mos()tran()do()as()sim()o()vos()so()a()mor()pe()ran()te()os()ho()mens

–21 Na proteção de vossa face os defendeis *
bem longe das intrigas dos mortais.
– No interior de vossa tenda os escondeis, *
protegendo()os contra as línguas maldizentes.

<v>\VSup{21}</v>na()pro()te()ção()de()vos()sa()fa()ce()os()de()fen()deis
bem()lon()ge()das()in()tri()gas()dos()mor()tais
no()in()te()ri()or()de()vos()sa()ten()da()os()es()con()deis
pro()te()gen()do()os()con()tra()as()lín()guas()mal()di()zen()tes

–22 Seja bendito o Senhor Deus, que me mostrou *
seu grande amor numa cidade protegida!
–23 Eu que dizia quando estava perturbado: *
“Fui expulso da presença do Senhor!”
– Vejo agora que ouvistes minha súplica, *
quando a vós eu elevei o meu clamor.

<v>\VSup{22}</v>se()ja()ben()di()to()o()se()nhor()deus()que()me()mos()trou
seu()gran()de()a()mor()nu()ma()ci()da()de()pro()te()gi()da
<v>\VSup{23}</v>eu()que()di()zi()a()quan()do()es()ta()va()per()tur()ba()do
fu()i()ex()pul()so()da()pre()sen()ça()do()se()nhor
ve()jo()a()go()ra()que()ou()vis()tes()mi()nha()sú()pli()ca
quan()do()a()vós()eu()e()le()vei()o()meu()cla()mor

=24 Amai o Senhor Deus, seus santos todos, †
ele guarda com carinho seus fiéis, *
mas pune os orgulhosos com rigor.
–25 Fortalecei os corações, tende coragem, *
todos vós que ao Senhor vos confiais!

<v>\VSup{}</v>a()mai()o()se()nhor()deus()seus()san()tos()to()dos
e()le()guar()da()com()ca()ri()nho()seus()fi()éis
mas()pu()ne()os()or()gu()lho()sos()com()ri()gor
<v>\VSup{}</v>For()ta()le()cei() os() co()ra()ções,() ten()de() co()ra()gem,() *(:)
to()dos() vós() que() ao() Se()nhor() vos() con()fi()ais!() (::)