–1 Dai ao Rei vossos poderes, Senhor Deus, *
vossa justiça ao descendente da realeza!
–2 Com justiça ele governe o vosso povo, *
com equidade ele julgue os vossos pobres.

<v>\VSup{1}</v>Dai() ao() rei() vos()sos() po()de()res,() Se()nhor() Deus,() *(:)
vos()sa() jus()ti()ça() ao() des()cen()den()te() da() re()a()le()za!() (::)
<v>\VSup{2}</v>Com() jus()ti()ça() e()le() go()ver()ne() o() vos()so() po()vo,() *(:)
com() e()qui()da()de() e()le() jul()gue() os() vos()sos() po()bres.() (::)

–3 Das montanhas venha a paz a todo o povo, *
e desça das colinas a justiça!
=4 Este Rei defenderá os que são pobres, †
os filhos dos humildes salvará, *
e por terra abaterá os opressores!

<v>\VSup{3}</v>Das() mon()ta()nhas() ve()nha() a() paz() a() to()do() o() po()vo,() *(:)
e() des()ça() das() co()li()nas() a() jus()ti()ça!() (::)
<v>\VSup{4}</v>Es()te() rei() de()fen()de()rá() os() que() são() po()bres,() +(,)
os() fi()lhos() dos() hu()mil()des() sal()va()rá,() *(:)
e() por() ter()ra() a()ba()te()rá() os() o()pres()so()res!() (::)

–5 Tanto tempo quanto o sol há de viver, *
quanto a lua através das gerações!
–6 Virá do alto, como o orvalho sobre a relva, *
como a chuva que irriga toda a terra.

<v>\VSup{5}</v>Tan()to() tem()po() quan()to() o() sol() há() de() vi()ver,() *(:)
quan()to() a() lu()a() a()tra()vés() das() ge()ra()ções!() (::)
<v>\VSup{6}</v>Vi()rá() do() al()to() co()mo() o() or()va()lho() so()bre() a() rel()va,() *(:)
co()mo() a() chu()va() que() ir()ri()ga() to()da() a() ter()ra.() (::)

–7 Nos seus dias a justiça florirá *
e grande paz, até que a lua perca o brilho!
–8 De mar a mar estenderá o seu domínio, *
e desde o rio até os confins de toda a terra!

<v>\VSup{7}</v>Nos() seus() di()as() a() jus()ti()ça() flo()ri()rá() *(:)
e() gran()de() paz() a()té() que() a() lu()a() per()ca() o() bri()lho!() (::)
<v>\VSup{8}</v>De() mar() a() mar() es()ten()de()rá() o() seu() do()mí()nio,() *(:)
e() des()de() o() ri()o() a()té() os() con()fins() de() to()da() a() ter()ra!() (::)

–9 Seus inimigos vão curvar()se diante dele, *
vão lamber o pó da terra os seus rivais.
–10 Os reis de Társis e das ilhas hão de vir *
e oferecer()lhes seus presentes e seus dons;

<v>\VSup{9}</v>Seus() i()ni()mi()gos() vão() cur()var-()se() di()an()te() de()le,() *(:)
vão() lam()ber() o() pó() da() ter()ra() os() seus() ri()vais.() (::)
<v>\VSup{10}</v>Os() reis()de() Tár()sis() e() das() i()lhas() hão() de() vir() *(:)
e() o()fe()re()cer-()lhe() seus() pre()sen()tes() e() seus() dons;() (::)

– e também os reis de Seba e de Sabá *
hão de trazer-lhe oferendas e tributos.
–11 Os reis de toda a terra hão de adorá-lo, *
e todas as nações hão de servi-lo.

e() tam()bém() os() reis() de() Se()ba() e() de() Sa()bá() *(:)
hão() de() tra()zer-()lhe() o()fe()ren()das() e() tri()bu()tos.() (::)
<v>\VSup{11}</v>Os() reis() de() to()da() a() ter()ra() hão() de() a()do()rá-()lo,() *(:)
e() to()das() as() na()ções() hão() de() ser()vi-()lo.() (::)

–12 Libertará o indigente que suplica, *
e o pobre ao qual ninguém quer ajudar.
–13 Terá pena do indigente e do infeliz, *
e a vida dos humildes salvará.

<v>\VSup{12}</v>Li()ber()ta()rá() o() in()di()gen()te() que() su()pli()ca,() *(:)
e() o() po()bre() ao() qual() nin()guém() quer() a()ju()dar.() (::)
<v>\VSup{13}</v>Te()rá() pe()na() do() in()di()gen()te() e() do() in()fe()liz,() *(:)
e() a() vi()da() dos() hu()mil()des ()sal()va()rá.() (::)

–14 Há de livrá-los da violência e opressão, *
pois vale muito o sangue deles a seus olhos!
=15 Que ele viva e tenha o ouro de Sabá! †
Hão de rezar também por ele sem cessar, *
bendizê-lo e honrá-lo cada dia.

<v>\VSup{14}</v>Há() de() li()vrá-()los() da() vi()o()lên()cia() e() o()pres()são,() *(:)
pois() va()le() mui()to() o() san()gue() de()les() a() seus() o()lhos!() (::)
<v>\VSup{15}</v>Que() e()le() vi()va() e() te()nha() o() ou()ro() de() Sa()bá!() +(,)
Hão() de() re()zar() tam()bém() por() e()le() sem() ces()sar,() *(:)
ben()di()zê-()lo() e() hon()rá-()lo() ca()da() di()a.() (::)

–16 Haverá grande fartura sobre a terra, *
até mesmo no mais alto das montanhas;
– as colheitas florirão como no Líbano, *
tão abundantes como a erva pelos campos!

<v>\VSup{16}</v>Ha()ve()rá() gran()de() far()tu()ra() so()bre() a() ter()ra,() *(:)
a()té() mes()mo() no() mais() al()to() das() mon()ta()nhas;() (::)
as() co()lhei()tas() flo()ri()rão() co()mo ()no() Lí()ba()no,() *(:)
tão() a()bun()dan()tes() co()mo() a() er()va() pe()los() cam()pos!() (::)

–17 Seja bendito o seu nome para sempre! *
E que dure como o sol sua memória!
– Todos os povos serão nele abençoados, *
todas as gentes cantarão o seu louvor!

<v>\VSup{17}</v>Se()ja() ben()di()to() o() seu() no()me() pa()ra() sem()pre!() *(:)
e() que() du()re() co()mo() o() sol() su()a() me()mó()ria!() (::)
to()dos() os() po()vos() se()rão() ne()le() a()ben()ço()a()dos,() *(:)
to()das() as() gen()tes() can()ta()rão() o() seu() lou()vor!() (::)

–18 Bendito seja o Senhor Deus de Israel, *
porque só ele realiza maravilhas!
–19 Bendito seja o seu nome glorioso! *
Bendito seja eternamente! Amém, amém!

<v>\VSup{18}</v>Ben()di()to() se()ja() o() Se()nhor() Deus() de() Is()ra()el,() *(:)
por()que() só() e()le() re()a()li()za() ma()ra()vi()lhas!() (::)
<v>\VSup{19}</v>Ben()di()to() se()ja() o() seu() no()me() glo()ri()o()so!() *(:)
Ben()di()to() se()ja() e()ter()na()men()te!() A()mém,() a()mém!() (::)