–2 Ó Pastor de Israel, prestai ouvidos. *
Vós, que a José apascentais qual um rebanho!
= Vós, que sobre os querubins vos assentais, †
aparecei cheio de glória e esplendor *
3 ante Efraim e Benjamim e Manassés!
– Despertai vosso poder, ó nosso Deus, *
e vinde logo nos trazer a salvação!

<v>\VSup{2}</v>Ó() Pas()tor() de() Is()ra()el,() pres()tai() ou()vi()dos.() *(:)
Vós,() que() a() Jo()sé() a()pas()cen()tais() qual() um() re()ba()nho!()
Vós,() que() so()bre() os() que()ru()bins() vos() as()sen()tais,() +(,)
a()pa()re()cei() che()io() de() gló()ria() e() es()plen()dor() *(:)
<v>\VSup{3}</v>() an()te() E()fra()im() e() Ben()ja()mim() e() Ma()nas()sés!()
Des()per()tai() vos()so() po()der,() ó() nos()so() Deus,() *(:)
e() vin()de() lo()go() nos() tra()zer() a() sal()va()ção!()

=4 Convertei-nos, ó Senhor Deus do universo, †
e sobre nós iluminai a vossa face! *
Se voltardes para nós, seremos salvos!

<v>\VSup{4}</v>Con()ver()tei-()nos,() ó() Se()nhor() Deus() do() u()ni()ver()so,() +(,)
e() so()bre() nós() i()lu()mi()nai() a() vos()sa() fa()ce!() *(:)
Se() vol()tar()des() pa()ra() nós,() se()re()mos() sal()vos!()

–5 Até quando, ó Senhor, vos irritais, *(:)
apesar da oração do vosso povo?
–6 Vós nos destes a comer o pão das lágrimas, *(:)
e a beber destes um pranto copioso.
–7 Para os vizinhos somos causa de contenda, *(:)
de zombaria para os nossos inimigos.

<v>\VSup{5}</v>A()té() quan()do,() ó() Se()nhor,() vos() ir()ri()tais,() *(:)
a()pe()sar() da() o()ra()ção() do() vos()so() po()vo?() (::)
<v>\VSup{6}</v>Vós() nos() des()tes() a() co()mer() o() pão() das() lá()gri()mas,() *(:)
e() a() be()ber() des()tes() um() pran()to() co()pi()o()so.() (::)
<v>\VSup{7}</v>Pa()ra() os() vi()zi()nhos() so()mos() cau()sa() de() con()ten()da,() *(:)
de() zom()ba()ri()a() pa()ra() os() nos()sos() i()ni()mi()gos.() (::)

=8 Convertei-nos, ó Senhor Deus do universo, +(,)
e sobre nós iluminai a vossa face! *(:)
Se voltardes para nós, seremos salvos!

<v>\VSup{8}</v>Con()ver()tei()()nos,() ó() Se()nhor() Deus() do() u()ni()ver()so,() +(,)
e() so()bre() nós() i()lu()mi()nai() a() vos()sa() fa()ce!() *(:)
Se() vol()tar()des() pa()ra() nós,() se()re()mos() sal()vos!()

–9 Arrancastes do Egito esta videira, *(:)
e expulsastes as nações para plantá()la;
–10 diante dela preparastes o terreno, *(:)
lançou raízes e encheu a terra inteira.

<v>\VSup{9}</v>Ar()ran()cas()tes() do() E()gi()to() es()ta() vi()dei()ra,() *(:)
e() ex()pul()sas()tes() as() na()ções() pa()ra() plan()tá-()la;() (::)
<v>\VSup{10}</v>Di()an()te() de()la() pre()pa()ras()tes() o() ter()re()no,() *(:)
lan()çou() ra()í()zes() e() en()cheu() a() ter()ra() in()tei()ra.() (::)

–11 Os montes recobriu com sua sombra, *(:)
e os cedros do Senhor com os seus ramos;
–12 até o mar se estenderam seus sarmentos, *(:)
até o rio os seus rebentos se espalharam.

<v>\VSup{11}</v>Os() mon()tes() re()co()briu() com() su()a() som()bra, *(:)
e() os() ce()dros() do() Se()nhor() com() os() seus() ra()mos;() (::)
<v>\VSup{12}</v>a()té() o() mar() se() es() ten() de() ram() seus() sar()men()tos,() *(:)
a()té() o() ri()o() os() seus() re()ben()tos() se() es()pa()lha()ram.() (::)

–13 Por que razão vós destruístes sua cerca, *(:)
para que todos os passantes a vindimem,
–14 o javali da mata virgem a devaste, *(:)
e os animais do descampado nela pastem?

<v>\VSup{13}</v>Por() que() ra()zão() vós() des()tru()ís()tes() su()a() cer()ca,() *(:)
pa()ra() que() to()dos() os() pas()san()tes() a() vin()di()mem,() *(:)
<v>\VSup{14}</v>o() ja()va()li() da() ma()ta() vir()gem() a() de()vas()te,() *(:)
e() os() a()ni()mais() do() des()cam()pa()do() ne()la() pas()tem?() (::)

=15 Voltai-vos para nós, Deus do universo! †
Olhai dos altos céus e observai. *
Visitai a vossa vinha e protegei()a!

<v>\VSup{15}</v>Vol()tai()()vos() pa()ra() nós,() Deus() do() u()ni()ver()so!() +(,)
O()lhai() dos() al()tos() céus() e() ob()ser()vai.() *(:)
Vi()si()tai() a() vos()sa() vi()nha() e() pro()te()gei()()a!()

–16 Foi a vossa mão direita que a plantou; *
protegei()a, e ao rebento que firmastes!
–17 E aqueles que a cortaram e a queimaram, *
vão perecer ante o furor de vossa face.

<v>\VSup{16}</v>Foi() a() vos()sa() mão() di()rei()ta() que() a() plan()tou;() *(:)
pro()te()gei()()a,() e() ao() re()ben()to() que() fir()mas()tes!()
<v>\VSup{17}</v>E() a()que()les() que() a() cor()ta()ram() e() a() quei()ma()ram,() *(:)
vão() pe()re()cer() an()te() o() fu()ror() de() vos()sa() fa()ce.()

–18 Pousai a mão por sobre o vosso Protegido, *
o filho do homem que escolhestes para vós!
–19 E nunca mais vos deixaremos, Senhor Deus! *
Dai()nos vida, e louvaremos vosso nome!

<v>\VSup{18}</v>Pou()sai() a() mão() por() so()bre() o() vos()so() Pro()te()gi()do,() *(:)
o() fi()lho() do() ho()mem() que() es()co()lhes()tes() pa()ra() vós!()
<v>\VSup{19}</v>E() nun()ca() mais() vos() dei()xa()re()mos,() Se()nhor() Deus!() *(:)
Dai()()nos() vi()da,() e() lou()va()re()mos() vos()so() no()me!()

=20 Convertei-nos, ó Senhor Deus do universo, †
e sobre nós iluminai a vossa face! *
Se voltardes para nós, seremos salvos!

<v>\VSup{20}</v>Con()ver()tei-()nos,() ó() Se()nhor() Deus() do() u()ni()ver()so,() +(,)
e() so()bre() nós() i()lu()mi()nai() a() vos()sa() fa()ce!() *(:)
Se() vol()tar()des() pa()ra() nós,() se()re()mos() sal()vos!()