–1 Dai graças ao Senhor, porque ele é bom! *
‘Eterna é a sua misericórdia!’

<v>\VSup{1}</v>Dai() gra()ças() ao() Se()nhor,() por()que() e()le() é() <b>bom</b>!(r1) *(:)
``E()ter()na() é() a() su()a() mi()se()ri()<b>cór</b>(r1)dia!''() (::)

–2 † A casa de Israel agora o diga: *
‘Eterna é a sua misericórdia!’
–3 A casa de Aarão agora o diga: *
‘Eterna é a sua misericórdia!’
–4 Os que temem o Senhor agora o digam: *
‘Eterna é a sua misericórdia!’

<v>\VSup{2}</v>A() ca()sa() de() Is()ra()el() a()go()ra() o() <b>di</b>(r1)ga() (::)
``E()ter()na() é() a() su()a() mi()se()ri()<b>cór</b>(r1)dia!''() (::)
<v>\VSup{3}</v>A() ca()sa() de() A()a()rão() a()go()ra() o() <b>di</b>(r1)ga: *(:)
``E()ter()na() é() a() su()a() mi()se()ri()<b>cór</b>(r1)dia!''() (::)
<v>\VSup{4}</v>Os() que() te()mem() o() Se()nhor() a()go()ra() o() <b>di</b>(r1)gam:() *(:)
``E()ter()na() é() a() su()a() mi()se()ri()<b>cór</b>(r1)dia!''() (::)

–5 Na minha angústia eu clamei pelo Senhor, *
e o Senhor me atendeu e libertou!
–6 O Senhor está comigo, nada temo; *
o que pode contra mim um ser humano?
–7 O Senhor está comigo, é o meu auxílio, *
hei de ver meus inimigos humilhados.

<v>\VSup{5}</v>na()mi()nha()an()gús()tia()eu()cla()mei()pe()lo()se()nhor
e()o()se()nhor()me()a()ten()deu()e()li()ber()tou
<v>\VSup{6}</v>o()se()nhor()es()tá()co()mi()go()na()da()te()mo
o()que()po()de()con()tra()mim()um()ser()hu()ma()no
<v>\VSup{7}</v>o()se()nhor()es()tá()co()mi()go()é()o()meu()au()xí()lio
hei()de()ver()meus()i()ni()mi()gos()hu()mi()lha()dos

–8 ‘É melhor buscar refúgio no Senhor, *
do que pôr no ser humano a esperança;
–9 é melhor buscar refúgio no Senhor, *
do que contar com os poderosos deste mundo!’

<v>\VSup{8}</v>``É() me()lhor() bus()car() re()fú()gio() no() Se()<b>nhor</b>,(r1) *(:)
do() que() pôr() no() ser() hu()ma()no( )a() es()pe()<b>ran</b>(r1)ça;() (::)
<v>\VSup{9}</v>É() me()lhor() bus()car() re()fú()gio() no() Se()<b>nhor</b>,(r1) *(:)
do() que() con()tar() com() os() po()de()ro()sos() des()te() <b>mun</b>(r1)do!''() (::)

–10 Povos pagãos me rodearam todos eles, *
mas em nome do Senhor os derrotei;
–11 de todo lado todos eles me cercaram, *
mas em nome do Senhor os derrotei;

<v>\VSup{10}</v>po()vos()pa()gãos()me()ro()de()a()ram()to()dos()e()les
mas()em()no()me()do()se()nhor()os()der()ro()tei
<v>\VSup{11}</v>de()to()do()la()do()to()dos()e()les()me()cer()ca()ram
mas()em()no()me()do()se()nhor()os()der()ro()tei

=12 como um enxame de abelhas me atacaram, †
como um fogo de espinhos me queimaram, *
mas em nome do Senhor os derrotei.

<v>\VSup{12}</v>co()mo()um()en()xa()me()de()a()be()lhas()me()a()ta()ca()ram
co()mo()um()fo()go()de()es()pi()nhos()me()quei()ma()ram
mas()em()no()me()do()se()nhor()os()der()ro()tei

–13 Empurraram()me, tentando derrubar()me, *
mas veio o Senhor em meu socorro.
–14 O Senhor é minha força e o meu canto, *
e tornou()se para mim o Salvador.
–15 ‘Clamores de alegria e de vitória *
ressoem pelas tendas dos fiéis.

<v>\VSup{13}</v>em()pur()ra()ram()me()ten()tan()do()der()ru()bar()me
mas()vei()o()o()se()nhor()em()meu()so()cor()ro
<v>\VSup{14}</v>o()se()nhor()é()mi()nha()for()ça()e()o()meu()can()to
e()tor()nou()se()pa()ra()mim()o()sal()va()dor
<v>\VSup{15}</v>cla()mo()res()de()a()le()gri()a()e()de()vi()tó()ria
res()so()em()pe()las()ten()das()dos()fi()éis

=16 A mão direita do Senhor fez maravilhas, †
a mão direita do Senhor me levantou, *
a mão direita do Senhor fez maravilhas!’

<v>\VSup{16}</v>a()mão()di()rei()ta()do()se()nhor()fez()ma()ra()vi()lhas
a()mão()di()rei()ta()do()se()nhor()me()le()van()tou
a()mão()di()rei()ta()do()se()nhor()fez()ma()ra()vi()lhas

–17 Não morrerei, mas, ao contrário, viverei *
para cantar as grandes obras do Senhor!
–18 O Senhor severamente me provou, *
mas não me abandonou às mãos da morte.

<v>\VSup{17}</v>não()mor()re()rei()mas()a()o()con()trá()rio()vi()ve()rei
pa()ra()can()tar()as()gran()des()o()bras()do()se()nhor
<v>\VSup{18}</v>o()se()nhor()se()ve()ra()men()te()me()pro()vou
mas()não()me()a()ban()do()nou()às()mãos()da()mor()te

–19 Abri-me vós, abri-me as portas da justiça; *
quero entrar para dar graças ao Senhor!
–20 ‘Sim, esta é a porta do Senhor, *
por ela só os justos entrarão!’
–21 Dou-vos graças, ó Senhor, porque me ouvistes *
e vos tornastes para mim o Salvador!

<v>\VSup{19}</v>A()bri-()me() vós,() a()bri-()me() as() por()tas() da() jus()<b>ti</b>(r1)ça;() *(:)
que()ro() en()trar() pa()ra() dar() gra()ças() ao() Se()<b>nhor</b>!(r1) (::)
<v>\VSup{20}</v>``Sim,() es()ta() é() a() por()ta() do() Se()<b>nhor</b>,(r1) *(:)
por() e()la() só() os() jus()tos() en()tra()<b>rão</b>!''(r1) (::)
<v>\VSup{21}</v>Dou-()vos() gra()ças,() ó() Se()nhor,() por()que() me() ou()<b>vis</b>(r1)tes() *(:)
e() vos() tor()nas()tes() pa()ra() mim() o() Sal()va()<b>dor</b>!(r1) (::)

–22 ‘A pedra que os pedreiros rejeitaram, *
tornou()se agora a pedra angular.
–23 Pelo Senhor é que foi feito tudo isso: *
Que maravilhas ele fez a nossos olhos!
–24 Este é o dia que o Senhor fez para nós, *
alegremo()nos e nele exultemos!

<v>\VSup{22}</v>a()pe()dra()que()os()pe()drei()ros()re()jei()ta()ram
tor()nou()se()a()go()ra()a()pe()dra()an()gu()lar
<v>\VSup{23}</v>pe()lo()se()nhor()é()que()foi()fei()to()tu()do()is()so
que()ma()ra()vi()lhas()e()le()fez()a()nos()sos()o()lhos
<v>\VSup{24}</v>es()te()é()o()di()a()que()o()se()nhor()fez()pa()ra()nós
a()le()gre()mo()nos()e()ne()le()e()xul()te()mos

–25 Ó Senhor, dai-nos a vossa salvação, *
ó Senhor, dai-nos também prosperidade!’
–26 Bendito seja, em nome do Senhor, *
aquele que em seus átrios vai entrando!
– Desta casa do Senhor vos bendizemos. *
27 Que o Senhor e nosso Deus nos ilumine!

<v>\VSup{25}</v>Ó() Se()nhor,() dai-()nos() a() vos()sa() sal()va()<b>ção</b>,(r1) *(:)
ó() Se()nhor,() dai-()nos() tam()bém() pros()pe()ri()<b>da</b>(r1)de!() (::)
<v>\VSup{26}</v>Ben()di()to() se()ja() em() no()me() do() Se()<b>nhor</b>,(r1) *(:)
a()que()le() que() em() seus() á()trios() vai() en()<b>tran</b>(r1)do!() (::)
Des()ta() ca()sa() do() Se()nhor() vos() ben()di()<b>ze</b>(r1)mos.() *(:)
<v>\VSup{27}</v>Que() o() Se()nhor() e() nos()so() Deus() nos() i()lu()<b>mi</b>()ne!() (::)

– Empunhai ramos nas mãos, formai cortejo, *
aproximai()vos do altar, até bem perto!
–28 Vós sois meu Deus, eu vos bendigo e agradeço! *
Vós sois meu Deus, eu vos exalto com louvores!
–29 Dai graças ao Senhor, porque ele é bom! *
‘Eterna é a sua misericórdia!’

em()pu()nhai()ra()mos()nas()mãos()for()mai()cor()te()jo
a()pro()xi()mai()vos()do()al()tar()a()té()bem()per()to
<v>\VSup{28}</v>vós()sois()meu()deus()eu()vos()ben()di()go()e()a()gra()de()ço
vós()sois()meu()deus()eu()vos()e()xal()to()com()lou()vo()res
<v>\VSup{29}</v>dai()gra()ças()a()o()se()nhor()por()que()e()le()é()bom
e()ter()na()é()a()su()a()mi()se()ri()cór()dia