–2 Senhor meu Deus, em vós procuro o meu refúgio: *
vinde salvar()me do inimigo, libertai()me!
=3 Não aconteça que agarrem minha vida †
como um leão que despedaça a sua presa, *
sem que ninguém venha salvar()me e libertar()me!

–4 Senhor Deus, se algum mal eu pratiquei, *
se manchei as minhas mãos na iniqüidade,
–5 se acaso fiz o mal a meu amigo, *
eu que poupei quem me oprimia sem razão;

=6 que o inimigo me persiga e me alcance, †
que esmague minha vida contra o pó, *
e arraste minha honra pelo chão!
–7 Erguei()vos, ó Senhor, em vossa ira; *
levantai()vos contra a fúria do inimigo!

– Levantai()vos, defendei()me no juízo, *
porque vós já decretastes a sentença!
=8 Que vos circunde a assembléia das nações; †
tomai vosso lugar acima dela! *
9 O Senhor é o juiz dos povos todos.

– Julgai()me, Senhor Deus, como eu mereço *
e segundo a inocência que há em mim!
=10 Ponde um fim à iniqüidade dos perversos, †
e confirmai o vosso justo, ó Deus()justiça, *
vós que sondais os nossos rins e corações.

–11 O Deus vivo é um escudo protetor, *
e salva aqueles que têm reto coração.
–12 Deus é juiz, e ele julga com justiça, *
mas é um Deus que ameaça cada dia.

=13 Se para ele o coração não converterem, †
preparará a sua espada e o seu arco, *
e contra eles voltará as suas armas.
–14 Setas mortais ele prepara e os alveja, *
e dispara suas flechas como raios.

–15 Eis que o ímpio concebeu a iniqüidade, *
engravidou e deu à luz a falsidade.
–16 Um buraco ele cavou e aprofundou, *
mas ele mesmo nessa cova foi cair.

–17 O mal que fez lhe cairá sobre a cabeça, *
recairá sobre seu crânio a violência!
–18 Mas eu darei graças a Deus que fez justiça, *
e cantarei salmodiando ao Deus Altíssimo.

<v>\VSup{2}</v>Se()nhor() meu() Deus,() em() vós() pro()cu()ro() o() meu() re()fú()gio:() *(:)
vin()de() sal()var-()me() do() i()ni()mi()go,() li()ber()tai-()me!(::)
<v>\VSup{3}</v>Não() a()con()te()ça() que() a()gar()rem() mi()nha() vi()da() +(,)
co()mo() um() le()ão() que() des()pe()da()ça() a() su()a() pre()sa,() *(:)
sem() que() nin()guém() ve()nha() sal()var-()me() e() li()ber()tar-()me!() (::)

<v>\VSup{4}</v>se()nhor()deus()se()al()gum()mal()eu()pra()ti()quei
se()man()chei()as()mi()nhas()mãos()na()i()ni()qü()i()da()de
<v>\VSup{5}</v>se()a()ca()so()fiz()o()mal()a()meu()a()mi()go
eu()que()pou()pei()quem()me()o()pri()mi()a()sem()ra()zão

<v>\VSup{6}</v>que()o()i()ni()mi()go()me()per()si()ga()e()me()al()can()ce
que()es()ma()gue()mi()nha()vi()da()con()tra()o()pó
e()ar()ras()te()mi()nha()hon()ra()pe()lo()chão
<v>\VSup{7}</v>er()guei()vos()ó()se()nhor()em()vos()sa()i()ra
le()van()tai()vos()con()tra()a()fú()ria()do()i()ni()mi()go

le()van()tai()vos()de()fen()dei()me()no()ju()í()zo
por()que()vós()já()de()cre()tas()tes()a()sen()ten()ça
<v>\VSup{8}</v>que()vos()cir()cun()de()a()as()sem()bléi()a()das()na()ções
to()mai()vos()so()lu()gar()a()ci()ma()de()la
<v>\VSup{9a}</v>o()se()nhor()é()o()ju()iz()dos()po()vos()to()dos

<v>\VSup{9bc}</v>Jul()gai-()me,() Se()nhor() Deus,() co()mo() eu() me()re()ço() *(:)
e() se()gun()do() a() i()no()cên()cia() que() há() em() mim!() (::)
<v>\VSup{10}</v>Pon()de() um() fim() à() i()ni()qui()da()de() dos() per()ver()sos,() +(,)
e() con()fir()mai() o() vos()so() jus()to,() ó() Deus-()jus()ti()ça,() *(:)
vós() que() son()dais() os() nos()sos() rins() e() co()ra()ções.() (::)

<v>\VSup{11}</v>O() Deus() vi()vo() é() um() es()cu()do() pro()te()tor,() *(:)
e() sal()va() a()que()les() que() têm() re()to() co()ra()ção.() (::)
<v>\VSup{12}</v>Deus() é() ju()iz() e() e()le() jul()ga() com() jus()ti()ça,() *(:)
mas() é() um() Deus() que() a()me()a()ça() ca()da() di()a.() (::)

<v>\VSup{13}</v>se()pa()ra()e()le()o()co()ra()ção()não()con()ver()te()rem
pre()pa()ra()rá()a()su()a()es()pa()da()e()o()seu()ar()co
e()con()tra()e()les()vol()ta()rá()as()su()as()ar()mas
<v>\VSup{14}</v>se()tas()mor()tais()e()le()pre()pa()ra()e()os()al()ve()ja
e()dis()pa()ra()su()as()fle()chas()co()mo()rai()os

<v>\VSup{15}</v>eis()que()o()ím()pio()con()ce()beu()a()i()ni()qü()i()da()de
en()gra()vi()dou()e()deu()à()luz()a()fal()si()da()de
<v>\VSup{16}</v>um()bu()ra()co()e()le()ca()vou()e()a()pro()fun()dou
mas()e()le()mes()mo()nes()sa()co()va()foi()cair

<v>\VSup{17}</v>o()mal()que()fez()lhe()cai()rá()so()bre()a()ca()be()ça
re()cai()rá()so()bre()seu()crâ()nio()a()vi()o()lên()cia
<v>\VSup{18}</v>mas()eu()da()rei()gra()ças()a()deus()que()fez()jus()ti()ça
e()can()ta()rei()sal()mo()di()an()do()a()o()deus()al()tís()si()mo