–1 O Senhor é minha luz e salvação; *
de quem eu terei medo?
– † O Senhor é a proteção da minha vida; *
perante quem eu tremerei?

<v>\VSup{1}</v>O() Se()nhor() é() mi()nha() luz() e() sal()va()<b>ção</b>;(r1) *(:)
de() quem() eu() te()rei() <b>me</b>(r1)do?() (::)
O() Se()nhor() é() a() pro()te()ção() da() mi()nha() <b>vi</b>(r1)da;() *(:)
pe()ran()te() quem() eu() tre()me()<b>rei</b>?(r1) (::)

–2 Quando avançam os malvados contra mim, *
querendo devorar()me,
– são eles, inimigos e opressores, *
que tropeçam e sucumbem.

<v>\VSup{2}</v>quan()do()a()van()çam()os()mal()va()dos()con()tra()mim
que()ren()do()de()vo()rar()me
são()e()les()i()ni()mi()gos()e()o()pres()so()res
que()tro()pe()çam()e()su()cum()bem

–3 Se os inimigos se acamparem contra mim, *
não temerá meu coração;
– se contra mim uma batalha estourar, *
mesmo assim confiarei.

<v>\VSup{3}</v>se()os()i()ni()mi()gos()se()a()cam()pa()rem()con()tra()mim
não()te()me()rá()meu()co()ra()ção
se()con()tra()mim()u()ma()ba()ta()lha()es()tou()rar
mes()mo()as()sim()con()fi()a()rei

–4 Ao Senhor eu peço apenas uma coisa, *
e é só isto que eu desejo:
– habitar no santuário do Senhor *
por toda a minha vida;
– saborear a suavidade do Senhor *
e contemplá-lo no seu templo.

<v>\VSup{4}</v>Ao() Se()nhor() eu() pe()ço() a()pe()nas() u()ma() <b>coi</b>(r1)sa,() *(:)
e() é() só() is()to() que() eu() de()<b>se</b>(r1)jo:() (::)
ha()bi()tar() no() san()tu()á()rio() do() Se()<b>nhor</b>(r1) *(:)
por() to()da() a() mi()nha() <b>vi</b>(r1)da;() (::)
sa()bo()re()ar() a() su()a()vi()da()de() do() Se()<b>nhor</b>(r1) *(:)
e() con()tem()plá-()lo() no() seu()<b>tem</b>(r1)plo.() (::)

–5 Pois um abrigo me dará sob o seu teto *
nos dias da desgraça;
– no interior de sua tenda há de esconder()me *
e proteger()me sobre a rocha.

<v>\VSup{}</v>pois()um()a()bri()go()me()da()rá()sob()o()seu()te()to
nos()di()as()da()des()gra()ça
no()in()te()ri()or()de()su()a()ten()da()há()de()es()con()der()me
e()pro()te()ger()me()so()bre()a()ro()cha

–6 E agora minha fronte se levanta *
em meio aos inimigos.
– Ofertarei um sacrifício de alegria, *
no templo do Senhor.
– Cantarei salmos ao Senhor ao som da harpa *
e hinos de louvor.

<v>\VSup{}</v>e()a()go()ra()mi()nha()fron()te()se()le()van()ta
em()mei()o()a()os()i()ni()mi()gos
o()fer()ta()rei()um()sa()cri()fí()cio()de()a()le()gri()a
no()tem()plo()do()se()nhor
can()ta()rei()sal()mos()a()o()se()nhor()a()o()som()da()har()pa
e()hi()nos()de()lou()vor

–7 Ó Senhor, ouvi a voz do meu apelo, *
atendei por compaixão!
–8 Meu coração fala convosco confiante, *
e os meus olhos vos procuram.
– Senhor, é vossa face que eu procuro; *
não me escondais a vossa face! –

<v>\VSup{}</v>ó()se()nhor()ou()vi()a()voz()do()meu()a()pe()lo
a()ten()dei()por()com()pai()xão
<v>\VSup{}</v>meu()co()ra()ção()fa()la()con()vos()co()con()fi()an()te
e()os()meus()o()lhos()vos()pro()cu()ram
se()nhor()é()vos()sa()fa()ce()que()eu()pro()cu()ro
não()me()es()con()dais()a()vos()sa()fa()ce

–9 Não afasteis em vossa ira o vosso servo, *
sois vós o meu auxílio!
– Não me esqueçais nem me deixeis abandonado, *
meu Deus e Salvador!
–10 Se meu pai e minha mãe me abandonarem, *
o Senhor me acolherá!

<v>\VSup{}</v>não()a()fas()teis()em()vos()sa()i()ra()o()vos()so()ser()vo
sois()vós()o()meu()au()xí()lio
não()me()es()que()çais()nem()me()dei()xeis()a()ban()do()na()do
meu()deus()e()sal()va()dor
<v>\VSup{}</v>se()meu()pai()e()mi()nha()mãe()me()a()ban()do()na()rem
o()se()nhor()me()a()co()lhe()rá

–11 Ensinai()me, ó Senhor, vossos caminhos *
e mostrai()me a estrada certa!
– Por causa do inimigo, protegei()me, *
12 não me entregueis a seus desejos!
– Porque falsas testemunhas se ergueram *
e vomitam violência.

<v>\VSup{}</v>en()si()nai()me()ó()se()nhor()vos()sos()ca()mi()nhos
e()mos()trai()me()a()es()tra()da()cer()ta
por()cau()sa()do()i()ni()mi()go()pro()te()gei()me
<v>\VSup{}</v>não()me()en()tre()gueis()a()seus()de()se()jos
por()que()fal()sas()tes()te()mu()nhas()se()er()gue()ram
e()vo()mi()tam()vi()o()lên()cia

–13 Sei que a bondade do Senhor eu hei de ver *
na terra dos viventes.
–14 Espera no Senhor e tem coragem, *
espera no Senhor!

<v>\VSup{13}</v>Sei() que() a() bon()da()de() do() Se()nhor() eu() hei() de() <b>ver</b>(r1) *(:)
na() ter()ra() dos() vi()<b>ven</b>(r1)tes.() (::)
<v>\VSup{14}</v>Es()pe()ra() no() Se()nhor() e() tem() co()<b>ra</b>(r1)gem,() *(:)
es()pe()ra() no() Se()<b>nhor</b>!(r1) (::)