–1 Deus é Rei! Exulte a terra de alegria, *
e as ilhas numerosas rejubilem!
–2 Treva e nuvem o rodeiam no seu trono, *
que se apoia na justiça e no direito.
–3 Vai um fogo caminhando à sua frente *
e devora ao redor seus inimigos.

<v>\VSup{1}</v>Deus() é() Rei!() E()xul()te() a() ter()ra() de() a()le()gri()a,() *(:)
e() as() i()lhas() nu()me()ro()sas() re()ju()bi()lem!() (::)
<v>\VSup{2}</v>Tre()va() e() nu()vem() o() ro()dei()am() no() seu() tro()no,() *(:)
que() se() a()poi()a() na() jus()ti()ça() e() no() di()rei()to.() (::)
<v>\VSup{3}</v>Vai() um() fo()go() ca()mi()nhan()do() à() su()a() fren()te() *(:)
e() de()vo()ra() ao() re()dor() seus() i()ni()mi()gos.() (::)

–4 Seus relâmpagos clareiam toda a terra; *
toda a terra ao contemplá-los estremece.
–5 As montanhas se derretem como cera *
ante a face do Senhor de toda a terra;
–6 e assim proclama o céu sua justiça, *
todos os povos podem ver a sua glória.

<v>\VSup{4}</v>Seus() re()lâm()pa()gos() cla()rei()am() to()da() a() ter()ra; *(:)
to()da() a() ter()ra() ao() con()tem()plá-()los() es()tre()me()ce. (::)
<v>\VSup{5}</v>As() mon()ta()nhas() se() der()re()tem() co()mo() ce()ra *(:)
an()te() a() fa()ce() do() Se()nhor() de() to()da() a() ter()ra;() (::)
<v>\VSup{6}</v>e() as()sim() pro()cla()ma() o() céu() su()a() jus()ti()ça,() *(:)
to()dos() os() po()vos() po()dem() ver() a() su()a() gló()ria.() (::)

=7 ‘Os que adoram as estátuas se envergonhem †
e os que põem a sua glória nos seus ídolos; *
aos pés de Deus vêm se prostrar todos os deuses!’
=8 Sião escuta transbordante de alegria, †
e exultam as cidades de Judá, *
porque são justos, ó Senhor, vossos juízos!

<v>\VSup{7}</v>os()que()a()do()ram()as()es()tá()tuas()se()en()ver()go()nhem
e()os()que()põem()a()su()a()gló()ria()nos()seus()í()do()los
a()os()pés()de()deus()vêm()se()pros()trar()to()dos()os()deu()ses
<v>\VSup{8}</v>si()ão()es()cu()ta()trans()bor()dan()te()de()a()le()gri()a
e()e()xul()tam()as()ci()da()des()de()ju()dá
por()que()são()jus()tos()ó()se()nhor()vos()sos()ju()í()zos

=9 Porque vós sois o Altíssimo, Senhor, †
muito acima do universo que criastes, *
e de muito superais todos os deuses.
=10 O Senhor ama os que detestam a maldade, †
ele protege seus fiéis e suas vidas, *
e da mão dos pecadores os liberta.

<v>\VSup{9}</v>por()que()vós()sois()o()al()tís()si()mo()se()nhor
mu()i()to()a()ci()ma()do()u()ni()ver()so()que()cri()as()tes
e()de()mu()i()to()su()pe()rais()to()dos()os()deu()ses
<v>\VSup{10}</v>o()se()nhor()a()ma()os()que()de()tes()tam()a()mal()da()de
e()le()pro()te()ge()seus()fi()éis()e()su()as()vi()das
e()da()mão()dos()pe()ca()do()res()os()li()ber()ta

–11 Uma luz já se levanta para os justos, *
e a alegria, para os retos corações.
–12 Homens justos, alegrai-vos no Senhor, *
celebrai e bendizei seu santo nome!

<v>\VSup{11}</v>U()ma() luz() já() se() le()van()ta() pa()ra() os() jus()tos,() *(:)
e() a() a()le()gri()a,() pa()ra() os() re()tos() co()ra()ções.() (::)
<v>\VSup{12}</v>Ho()mens() jus()tos,() a()le()grai-()vos() no() Se()nhor,() *(:)
ce()le()brai() e() ben()di()zei() seu() san()to() no()me!() (::)