–2 Eu vos exalto, ó Senhor, pois me livrastes, *
e não deixastes rir de mim meus inimigos!
–3 Senhor, clamei por vós, pedindo ajuda, *
e vós, meu Deus, me devolvestes a saúde!
–4 Vós tirastes minha alma dos abismos *
e me salvastes, quando estava já morrendo!

<v>\VSup{2}</v>Eu() vos() e()xal()to,() ó() Se()nhor,() pois() me() li()<b>vras</b>(r1)tes, *(:)
e() não() dei()xas()tes() rir() de() mim() meus() i()ni()<b>mi</b>(r1)gos! (::)
<v>\VSup{3}</v>Se()nhor,() cla()mei() por()vós,() pe()din()do() a()<b>ju</b>(r1)da,() *(:)
e() vós,() meu() Deus,() me() de()vol()ves()tes() a() sa()<b>ú</b>(r1)de! (::)
<v>\VSup{4}</v>Vós() ti()ras()tes() mi()nha() al()ma() dos() a()<b>bis</b>(r1)mos() *(:)
e() me() sal()vas()tes() quan()do() es()ta()va() já() mor()<b>ren</b>(r1)do! (::)

–5 Cantai salmos ao Senhor, povo fiel, *
dai-lhe graças e invocai seu santo nome!
–6 Pois sua ira dura apenas um momento, *
mas sua bondade permanece a vida inteira;
– se à tarde vem o pranto visitar-nos, *
de manhã nos vem saudar a alegria.

<v>\VSup{5}</v>Can()tai() sal()mos() ao() Se()nhor,() po()vo() fi()<b>el</b>,(r1) *(:)
dai-()lhe() gra()ças() e() in()vo()cai() seu() san()to() <b>no</b>(r1)me!() (::)
<v>\VSup{6}</v>Pois() su()a() i()ra() du()ra() a()pe()nas() um() mo()<b>men</b>(f1)to,() *(:)
mas() su()a() bon()da()de() per()ma()ne()ce() a() vi()da() in()<b>tei</b>(r1)ra;() (::)
se() à() tar()de() vem() o() pran()to() vi()si()<b>tar</b>-(r1)nos, *(:)
de() ma()nhã() nos() vem() sau()dar() a() a()le()<b>gri</b>(r1)a.() (::)

–7 Nos momentos mais felizes eu dizia: *
‘Jamais hei de sofrer qualquer desgraça!’
–8 Honra e poder me concedia a vossa graça, *
mas escondestes vossa face e perturbei-me.

<v>\VSup{7}</v>Nos() mo()men()tos() mais() fe()li()zes() eu() di()<b>zi</b>(r1)a: *(:)
``Ja()mais() hei() de() so()frer() qual()quer() des()<b>gra</b>(r1)ça!''() (::)
<v>\VSup{8}</v>Hon()ra() e() po()der() me() con()ce()di()a() a() vos()sa() <b>gra</b>(r1)ça,() *(:)
mas() es()con()des()tes() vos()sa() fa()ce() e() per()tur()<b>bei</b>-(r1)me.() (::)

–9 Por vós, ó meu Senhor, agora eu clamo, *
e imploro a piedade do meu Deus:
–10 Que vantagem haverá com minha morte, *
e que lucro, se eu descer à sepultura?

<v>\VSup{9}</v>Por() vós,() ó() meu() Se()nhor,() a()go()ra() eu() <b>cla</b>(r1)mo, *(:)
e() im()plo()ro() a() pi()e()da()de() do() meu() <b>Deus</b>:(r1) (::)
<v>\VSup{10}</v>Que() van()ta()gem() ha()ve()rá() com() mi()nha() <b>mor</b>(r1)te,() *(:)
e() que() lu()cro,() se() eu() des()cer() à() se()pul()<b>tu</b>(r1)ra?() (::)

– Por acaso, pode o pó agradecer()vos *
e anunciar vossa leal fidelidade?
–11 Escutai-me, Senhor Deus, tende piedade! *
Sede, Senhor, o meu abrigo protetor!

Por() a()ca()so() po()de() o() pó() a()gra()de()<b>cer</b>-(r1)vos() *(:)
e() a()nun()ci()ar() vos()sa() le()al() fi()de()li()<b>da</b>(r1)de?() (::)
<v>\VSup{11}</v>Es()cu()tai-()me,() Se()nhor() Deus,() ten()de() pi()e()<b>da</b>(r1)de!() *(:)
Se()de,() Se()nhor,() o() meu() a()bri()go() pro()te()<b>tor</b>!(r1) (::)

–12 Transformastes o meu pranto em uma festa, *
meus farrapos, em adornos de alegria,
=13 para minh’alma vos louvar ao som da harpa †
e ao invés de se calar, agradecer-vos: *
Senhor meu Deus, eternamente hei de louvar-vos!

<v>\VSup{12}</v>Trans()for()mas()tes() o() meu() pran()to() em() u()ma() <b>fes</b>(r1)ta,() *(:)
meus()far()ra()pos,() em() a()dor()nos() de() a()le()<b>gri</b>(r1)a,() (::)
<v>\VSup{13}</v>pa()ra() minh'()al()ma() vos()lou()var()a()o()som()da()har()pa +(,)
e() ao() in()vés() de() se() ca()lar,() a()gra()de()<b>cer</b>-(r1)vos: *(:)
Se()nhor() meu() Deus,() e()ter()na()men()te() hei() de() lou()<b>var</b>-(r1)vos!() (::)
